{"id":107,"date":"2021-07-26T11:37:58","date_gmt":"2021-07-26T10:37:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/?page_id=107"},"modified":"2021-09-12T10:51:03","modified_gmt":"2021-09-12T09:51:03","slug":"programm","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/programm\/","title":{"rendered":"\u00abPROGRAMM\u00bb"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:100%\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-pullquote\"><blockquote><p>\u00abKULT.KINO CAMERA BASEL\u00bb<\/p><cite>MONTAG, 23.08.2021<\/cite><\/blockquote><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><strong>MONTAG, 23.08.2021, 20:00 Er\u00f6ffnungsap\u00e9ro <br>auf dem Claraplatz neben dem KULT.KINO CAMERA<\/strong><br><\/p>\n\n\n\n<p>Er\u00f6ffnungskonzert von Chakib Bouzidi, Samade Bendahou, Sofiane Frendi (Algerische Band)<br><\/p>\n\n\n\n<p><strong><br><\/strong><\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n\n\n\n<p><strong>MONTAG, 23.08.2021, 20:30 Er\u00f6ffnungsfilm <\/strong><br><strong>KABUL, CITY IN THE WIND&nbsp;<br>Aboozar Amini,88\u2019, Afghanistan, 2019<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"Kabul, City in the Wind | offizieller deutscher Trailer\" width=\"840\" height=\"473\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/pQTycGMqZHY?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Kabul, eine Stadt im Wind, hell, staubig, st\u00fcrmisch. Als der Busfahrer Abbas fl\u00fcchten muss, weil er in Lebensgefahr schwebt, \u00fcbernimmt sein kleiner Sohn Afshin den Haushalt und die Verantwortung f\u00fcr die Familie.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Eine ber\u00fchrende und poetische Hommage an Kabul und an seine BewohnerInnen, die weder ihre Hoffnung noch ihre Tr\u00e4ume aufgeben.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Aminis<\/strong> Heimat ist die Welt des Kinos. Seine Arbeiten sind visuelle Landschaften, die aus der Mischung aus Konzeptkunst und klassischem Kino hervorgehen. Sein erster langer Dokumentarfilm KABUL, STADT IM WIND, er\u00f6ffnete die IDFA 2018 und wurde weltweit mit renommierten Preisen ausgezeichnet.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-pullquote\"><blockquote><p>\u00abKULT.KINO CAMERA BASEL\u00bb<\/p><cite>Dienstag, 24.08.2021<\/cite><\/blockquote><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Dienstag, 24.08.2021, 20:30 GASTFILM vom G\u00e4ssli Film Festival<\/strong> <br><strong>\u00abONE NIGHT\u00bb<\/strong> <br><strong>Ayda Alimadadi, 9\u2018, Iran, 2018<\/strong> <br><strong>in Anwesenheit des G\u00e4ssli Teams &amp;&nbsp;Filmemacherin<\/strong> <strong>Aida Alimadadi<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Eine verwitwete Frau wird von Erinnerungen an ihren verstorbenen Ehemann heimgesucht, als sei der Verlust der Liebe der Verlust des Ganzen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Alimadadi <\/strong>studierte Kunst und Kino an der Universit\u00e4t von Tehran. ONE NIGHT ist ihr zweiter Kurzfilm.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Dienstag, 24.08. 2021, 20:45<\/strong> <br><strong>KILIKIS: The Town of Owls<\/strong> <br><strong>Alaoui Lamharzi Azlarabe, 97\u2019, Marokko<\/strong>, <strong>2020<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"Kilikis, The Town of Owls 2018 Trailer\" width=\"840\" height=\"473\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/WcM_i7idVmo?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p>Eine isolierte Wohnsiedlung wie eine unbekannte Zone im Hohen Atlasgebirge. Sie wird von Familien und W\u00e4chtern eines geheimen politischen Gefangenenlagers bewohnt, das Anfang der 1990er Jahre l\u00e4ngst aus der Geschichte verschwunden war. Menschen aus verschiedenen Orten mit unterschiedlichen Schicksalen, die diesem Ort trotzen, in dem sie feiern, weinen und tr\u00e4umen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Azlarabe<\/strong> doziert am Institut f\u00fcr Filmkunst in Rabat. Sein Film&nbsp;<em>Blood and Coal<\/em>wurde mit 17 nationalen und internationalen Preisen ausgezeichnet.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Anschlie\u00dfend Gespr\u00e4ch mit Garrick Lauterbach (Basler Filmemacher und Produzent bei Letterbox- Collective) und&nbsp;Ayda Alimadadi.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-pullquote\"><blockquote><p>\u00abBASLER<strong> <\/strong>AFRIKA BIBLIOGRAPHIEN\u00bb<\/p><cite>MITTWOCH, 25.08.2021<\/cite><\/blockquote><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>MITTWOCH, 25.08.2021, 16:00 <\/strong><br><strong>Exklusive&nbsp;Ausstellungspreview bei&nbsp;den BASLER&nbsp;AFRIKA BIBLIOGRAPHIEN&nbsp;(BAB)<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Die Basler Afrika Bibliographien (BAB) sind ein Dokumentations- und Kompetenzzentrum zum s\u00fcdlichen Afrika mit Schwerpunkt Namibia. Zum Anlass ihres 50-j\u00e4hrigen Bestehens haben die BAB f\u00fcr den Herbst eine Ausstellung \u00fcber ihre Arbeit konzipiert. Eine Schl\u00fcsselfrage wird hier von verschiedenen Aspekten beleuchtet: Wie gehen eine Bibliothek, ein Archiv und ein Verlag in Europa heute mit Afrika und afrikanischem Wissen um?<br><br>Die Ausstellung wird am 24. September er\u00f6ffnet.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>F\u00fcr das Festival de l\u2019AUBE machen&nbsp;die Basler&nbsp;Afrika Bibliographien eine&nbsp;ausserordentliche&nbsp;Preview.&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AfrikaBibliographien-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-234\" srcset=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AfrikaBibliographien-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AfrikaBibliographien-500x375.jpg 500w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AfrikaBibliographien-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AfrikaBibliographien-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AfrikaBibliographien-2048x1536.jpg 2048w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AfrikaBibliographien-80x60.jpg 80w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-pullquote\"><blockquote><p>\u00abKULT.KINO KAMERA BASEL\u00bb<\/p><cite>Mittwoch, 25.08.2021<\/cite><\/blockquote><\/figure>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n\n\n\n<p><strong>MITTWOCH, 25.08.2021, 20:00<br>Strassenmusik von Francisco B\u00fcrgi \u00a0(Klassische Gitarre)\u00a0<br>vor dem KULT.KINO CAMERA BASEL<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><strong>MITTWOCH, 25.08.2021, 20:30 <br>WESTERN ARABS <br>Omar Shargawi, 77\u2019, D\u00e4nemark, 2019<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"WESTERN ARABS by Omar Shargawi | Trailer | GeoMovies\" width=\"840\" height=\"473\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/DRu3n2Zy2IU?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Eine universelle Geschichte einer Familie, die auf den Erfahrungen des Regisseurs basiert. Wir folgen ihnen und sehen sie in verschiedenen Situationen ihres Lebens &#8211; den traurigen, den emotionalen und den witzigen; so wie es in Hunderttausenden von Familien in Europa und dem Rest der Welt der Fall ist.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Shargawi<strong>&nbsp;<\/strong><\/strong>ist Schauspieler und hat, bevor er sich ganz dem Filmemachen widmete, als Fotograf gearbeitet. Er ist bekannt f\u00fcr seine Filme&nbsp;<em>Ma salama Jamil<\/em>(2008),&nbsp;<em>\u00bd Revolution<\/em>(2011) und&nbsp;<em>Al Medina<\/em>(2015).<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Anschliessendes Gespr\u00e4ch mit Jonas Schaffter (Basler Filmemacher)<\/strong><\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n\n\n\n<p><strong>MITTWOCH, 25.08.2021, 21:30 GASTFILM von Festival de l\u2019AUBE bei G\u00e4ssli Film Festival<\/strong> <strong>MOST OF WHAT FOLLOWS IS TRUE<\/strong> <br><strong>Maged&nbsp;Nader, 11\u2019, \u00c4gypten, 2019<\/strong><\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n\n\n\n<p>Die Suche nach dem verschwundenen Bruder, dunkle Strassen, verlassene H\u00e4user und die Kl\u00e4nge der Stadt werden auf dieser Suche zu stimmungsvollen R\u00e4umen des Filmischen, die uns eine Idee vom Leben in den Hinterh\u00f6fen Kairos geben.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>MOST OF WHAT FOLLOWS IS TRUE&nbsp;feierte seine Weltpremiere an der Berlinale 2020.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Nader<\/strong> besuchte The High Cinema Institute of Academy of Arts in Kairo, seitdem drehte er zahlreiche Kurzfilme, die weltweit gezeigt wurden. Nader ist auch als Kameramann t\u00e4tig.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-pullquote\"><blockquote><p><strong>\u00ab<\/strong>LENOS VERLAG BASEL\u00bb<\/p><cite>Donnerstag, 26.08.2021<\/cite><\/blockquote><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Donnerstag, 26.08.2021, 17:00 <\/strong><br><strong>Eine Buchausstellung zur arabischen Literatur: zu Besuch beim Lenos Verlag Basel mit anschlie\u00dfendem Ap\u00e9ro.<br><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Ort: Lenos Verlag, Spalentorweg 12, 4051 Basel<br>Anmeldung&nbsp;bei&nbsp;<a class=\"\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">lenos@lenos.ch<\/a>&nbsp;<br>(beschr\u00e4nkte Platzzahl)<\/p>\n\n\n\n<p>Kein anderer Verlag hat so viele arabische B\u00fccher ins Deutsche \u00fcbertragen: Seit den 1980er Jahren hat Lenos \u00fcber 100 Werke aus 11 L\u00e4ndern publiziert. In den Verlagsr\u00e4umlichkeiten erwartet Sie eine kleine Buchausstellung zum Schm\u00f6kern. Der Verleger erz\u00e4hlt aus der Geschichte der arabischen Reihe, von Highlights, Abenteuern und Herausforderungen.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-pullquote\"><blockquote><p><strong>\u00ab<\/strong>NEUES KINO BASEL\u00bb<\/p><cite>DONNERSTAG, 26.08.2021<\/cite><\/blockquote><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Donnerstag, 26.08.2021, 20:30 <\/strong><br><strong>Strassenmusik&nbsp;von Manuel Justo <br>im Innenhof vom Neuen Kino<br><\/strong><\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Donnerstag, 26.08.2021, 21:00 <br>BETWEEN TWO SEAS <br>Anas Tolba, 87, \u00c4gypten, 2018<br><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"Between Two Seas - Official Trailer - \u0627\u0644\u0625\u0639\u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0645\u064a \u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0628\u064a\u0646 \u0628\u062d\u0631\u064a\u0646\" width=\"840\" height=\"473\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/sroF_8Gur28?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>W\u00e4hrend eines kurzen Besuchs in ihrem Heimatdorf, einer kleinen l\u00e4ndlichen Insel in der N\u00e4he von Kairo, wird Zahras Tochter Opfer eines tragischen Unfalls, der durch einen alten Brauch verursacht wird. Die dramatische Geschichte einer vergessenen Gesellschaft in l\u00e4ndlichen Gebieten dreht sich um Zahras Suche nach Wut, Erl\u00f6sung und Hoffnung.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Tolba<\/strong> begann seine Karriere 2010 mit der Gr\u00fcndung der Medienproduktionsfirma Axeer. Er drehte viele Musikvideos f\u00fcr eine Vielzahl von S\u00e4ngerInnen und K\u00fcnstlerInnen aus der ganzen arabischen Welt.&nbsp;BETWEEN TWO SEA ist sein erster Langspielfilm.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-pullquote\"><blockquote><p><strong>\u00ab<\/strong>MARABU GELTERKINDEN\u00bb<\/p><cite>FREITAG, 27.08.2021<\/cite><\/blockquote><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>FREITAG, 27.08.2021, 19:00 <br>KABUL, CITY IN THE WIND&nbsp;<br>Aboozar Amini,&nbsp;88\u2019, Afghanistan, 2019<br><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"Kabul, City in the Wind | offizieller deutscher Trailer\" width=\"840\" height=\"473\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/pQTycGMqZHY?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p>Kabul, eine Stadt im Wind, hell, staubig, st\u00fcrmisch. Als der Busfahrer Abbas fl\u00fcchten muss, weil er in Lebensgefahr schwebt, \u00fcbernimmt sein kleiner Sohn Afshin den Haushalt und die Verantwortung f\u00fcr die Familie.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Eine ber\u00fchrende und poetische Hommage an Kabul und an seine BewohnerInnen, die weder ihre Hoffnung noch ihre Tr\u00e4ume aufgeben.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Aminis<\/strong> Heimat ist die Welt des Kinos. Seine Arbeiten sind visuelle Landschaften, die aus der Mischung aus Konzeptkunst und klassischem Kino hervorgehen. Sein erster langer Dokumentarfilm KABUL, STADT IM WIND, er\u00f6ffnete die IDFA 2018 und wurde weltweit mit renommierten Preisen ausgezeichnet.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Anschlie\u00dfend Gespr\u00e4ch mit Frank Matter (Basler Filmemacher und Produzent bei Soap Factory)<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>festliches Treffen&nbsp;in derEcke ab 21.00 Uhr<\/strong><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-pullquote\"><blockquote><p><strong>\u00ab<\/strong>FACHWERK ALLSCHWIL\u00bb<\/p><cite>SAMSTAG, 28.08.2021<\/cite><\/blockquote><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>SAMSTAG, 28.08.2021, 18:30\u00a0 <br>Konzert von TAXIMI\u00a0<\/strong><br><strong>Manolis Papavasiliadis,\u00a0Jorgos Stergiou,\u00a0Christian Vandersee (Griechische Band)<br><\/strong><\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n\n\n\n<p><strong><br><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><strong>SAMSTAG, 28.08.2021, 19:30&nbsp;<br>143, RUE DU DESERT <br>Hassen Ferhani, 100\u2019,&nbsp;Algerien, 2019<br><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"143 RUE DU D\u00c9SERT by Hassen Ferhani | Trailer | GeoMovies\" width=\"840\" height=\"473\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/vFKBC4sU3Sc?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p>Nie ist uns die W\u00fcste n\u00e4her gekommen als in 143, RUE DU DESERT. Atemberaubend gibt uns der Film Einblicke in die Philosophie der W\u00fcste:&nbsp;der&nbsp;Einsamkeit und Stille.<\/p>\n\n\n\n<p>Eine Frau (Malika) lebt in einem winzigen Haus inmitten der endlosen W\u00fcste. Das Haus befindet sich an der Kreuzung einer Strasse, die die W\u00fcste entzwei teilt. Malika beobachtend, nachdenkend und zuh\u00f6rend, empf\u00e4ngt alle Fahrenden und Reisenden, um gemeinsam Kaffee zu trinken, zu essen und \u00fcber den Zustand der Welt zu&nbsp;reden. Ein umgedrehtes Roadmovie, das die Welt auf einer einzigen Strasse zusammenf\u00fchrt.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ferhani<\/strong> arbeitete schon als junger Mann im Cin\u00e9 Club Algier. Sein Deb\u00fct-Spielfilm&nbsp;<em>Round about in My Head<\/em> wurde auf Festivals in Marseille, Karthago und Turin ausgezeichnet.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-pullquote\"><blockquote><p><strong>\u00abPARTERRE ONE\u00bb<\/strong><strong><\/strong><\/p><cite>SAMSTAG, 28.08.2021<\/cite><\/blockquote><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>SAMSTAG, 28.08.2021, 23:30&nbsp;<\/strong><br><strong>Late Night Konzert mit dem Duo Pororoca <br>im Parterre One<br><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>In Zusammenarbeit mit G\u00e4ssli Film Festival und Parterre One, ab 23:30 im Parterre One.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Pororoca <\/strong>zaubert euch einen Live-Act der Spitzenklasse auf die B\u00fchne, den ihr so noch nie erlebt habt. Pororoca, das sind die frisch fusionierten schillernden K\u00fcnstlerInnen Anissa Damali und DJ Dandara alias Dominik Traub, seines Zeichens musikalisches Oberhaupt der LOKD-Crew.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-pullquote\"><blockquote><p><strong>\u00ab<\/strong>FACHWERK ALLSCHWIL\u00bb<\/p><cite>SONTAG, 29.08.2021<\/cite><\/blockquote><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>SONNTAG, 29.08.2021, 15:30\u00a0<\/strong><br>Konzert von Chakib Bouzidi, Samade\u00a0Bendahou, Sofiane Frendi, <a href=\"https:\/\/www.fachwerk.site\/events\/algerische-rhythmen\">Algerische Rhythmen<\/a>\u00a0und Melodien<\/p>\n\n\n\n<p>Eine universelle Musik mit traditionellen Elementen der Sahara. Eine Entdeckung von Instrumenten wie der Ut, Darbouka, Goumbri, Cam\u00e9l\u00e9 N&#8217;goni, Karkabou und Tama. Ein rhythmisches Amalgam mit Melodien zwischen Ton und Schlag.<\/p>\n\n\n\n<p>Bouzidi Chaka: Gesang, Goumbri, N&#8217;goni, Tama<br>Maalem Bendahou Samade: Ut, Geige, Karkabou, Gesang, Goumbri<br>Sofiane Frendi: Darbouk, Trommeln<\/p>\n\n\n\n<p><br><br><strong>SONNTAG, 29.08.2021, 16:00<\/strong><br><strong>Lesung<br><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Usama Al Shahmani<\/strong> liest Passagen aus seinen beiden Romanen: \u00ab<strong>In der Fremde sprechen die B\u00e4ume arabisch<\/strong>\u00bb und \u00ab<strong>Im Fallen lernt die Feder fliegen<\/strong>\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Al Shahmani<\/strong> studierte Arabische Sprache und Moderne Arabische Literatur und publizierte drei B\u00fccher \u00fcber arabische Literatur. Sein erster Roman \u00abIn der Fremde sprechen die B\u00e4ume arabisch\u00bb wurde mehrfach ausgezeichnet und war u.a. f\u00fcr das Lieblingsbuch des Deutschschweizer Buchhandels nominiert. Im Limmat Verlag erschien zuletzt sein Roman \u00ab<em>Im&nbsp;Fallen lernt die Feder fliegen<\/em>\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2560\" height=\"1440\" src=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Foto_USAMA-AL-SHAHMANI_vonAYSE-YAVAS_LESUNG-edited-1-scaled.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-382\" srcset=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Foto_USAMA-AL-SHAHMANI_vonAYSE-YAVAS_LESUNG-edited-1-scaled.jpg 2560w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Foto_USAMA-AL-SHAHMANI_vonAYSE-YAVAS_LESUNG-edited-1-500x281.jpg 500w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Foto_USAMA-AL-SHAHMANI_vonAYSE-YAVAS_LESUNG-edited-1-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Foto_USAMA-AL-SHAHMANI_vonAYSE-YAVAS_LESUNG-edited-1-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Foto_USAMA-AL-SHAHMANI_vonAYSE-YAVAS_LESUNG-edited-1-1536x864.jpg 1536w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Foto_USAMA-AL-SHAHMANI_vonAYSE-YAVAS_LESUNG-edited-1-2048x1152.jpg 2048w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Foto_USAMA-AL-SHAHMANI_vonAYSE-YAVAS_LESUNG-edited-1-107x60.jpg 107w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/08\/Foto_USAMA-AL-SHAHMANI_vonAYSE-YAVAS_LESUNG-edited-1-840x473.jpg 840w\" sizes=\"auto, (max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" \/><figcaption>Foto: Ay\u015fe Yava\u015f&nbsp;<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n\n\n\n<p><strong>SONNTAG, 29.08.2021, 17:30<br>HAIFA STREET&nbsp;<\/strong> <br><strong>Mohanad Hayal,&nbsp;79\u2019, Irak, 2019<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"HAIFA STREET   OFFICIAL TRAILER 2019 on Vimeo\" width=\"840\" height=\"473\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/9rF4yyMVl5I?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p>Die Stra\u00dfe Haifa ist w\u00e4hrend des B\u00fcrgerkriegs in Bagdad 2006 Schauplatz eines ungekl\u00e4rten Konflikts.&nbsp;Salam(gespielt vom talentierten Ali Thamer), der von schmerzhaften Kindheitserinnerungen verfolgt wird, hat das Sagen und regiert diese verlassene Stra\u00dfe.&nbsp;&nbsp;Eine Stra\u00dfe, abgeschnitten vom Rest der Welt, mit ihren eigenen Regeln, Moral und Ethik.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>In dieser leeren Stra\u00dfe, manchmal im Dunkeln, manchmal im Licht, aber immer zerbrechlich, begegnen sich dieselben Personen, alle auf der Suche nach einem Ausweg.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Mit seiner radikalen Regief\u00fchrung geh\u00f6rt&nbsp;<strong>Hayal<\/strong> zur Nouvelle Vague des heutigen irakischen Kinos. Erist bekannt f\u00fcr seine poetischen Filme und sein soziopolitisches Engagement.&nbsp;Hayal ist einer von den Mitgr\u00fcndern des Iraqi Independent Film Center. Hayals Kurzfilm&nbsp;<em>Happy Birthday<\/em> wurde 2013 bei den Internationalen Filmfestspielen Berlin uraufgef\u00fchrt.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-pullquote\"><blockquote><p><strong>\u00abREF. KIRCHGEMEINDEHAUS PRATTELN<\/strong>\u00bb<\/p><cite>MONTAG, 30.08.2021<\/cite><\/blockquote><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>MONTAG, 30.08.2021, 19:00<br>Strassenmusik von INTERGALACTIC PLEASURE<\/strong> <br><strong>Markus Naef<\/strong> <br><strong>vor dem ref. Kirchgemeindehaus Pratteln<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator\"\/>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><strong>MONTAG, 30.08.2021, 19:30<\/strong> <br><strong>ORAY<\/strong> <br><strong>Mehmet Akif B\u00fcy\u00fckatalay, 100\u2019, Deutschland, 2019<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"ORAY | Trailer deutsch german [HD]\" width=\"840\" height=\"473\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/RonlLz8LWPg?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p>Glaube als Zugeh\u00f6rigkeit, hin- und hergerissen zwischen seinem jetzigen Leben und der Religion, ist Oray verloren. Zornig schreit er seiner Frau das Wort `Tal\u2018q&#8216; entgegen. Damit entl\u00e4sst ein Mann im Islam seine Frau aus der Ehe. Doch Oray erf\u00e4hrt von seinem Imam, dass er das Wort drei Mal sagen muss, damit es bindend ist. Verwirrt entscheidet sich Oray f\u00fcr einen R\u00fcckzug, was ihn zu einer religi\u00f6sen Zwangspause f\u00fchrt.&nbsp;&nbsp;Er nutzt die Zwangspause f\u00fcr einen Neuanfang und zieht nach K\u00f6ln, wo er&nbsp;komplexe innere Prozesse&nbsp;durchl\u00e4uft.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>B\u00fcy\u00fckatalay<\/strong> ist Gr\u00fcndungsmitglied der Filmproduktionsgesellschaft \u201efilmfaust\u201c.<\/p>\n\n\n\n<p>Sein Film ORAY feierte seine Weltpremiere auf den&nbsp;<a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Internationale_Filmfestspiele_Berlin_2019\">Internationalen Filmfestspielen Berlin 2019<\/a> und wurde mit dem \u201cBest First Feature Award\u201c ausgezeichnet.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00abKULT.KINO CAMERA BASEL\u00bb MONTAG, 23.08.2021 MONTAG, 23.08.2021, 20:00 Er\u00f6ffnungsap\u00e9ro auf dem Claraplatz neben dem KULT.KINO CAMERA Er\u00f6ffnungskonzert von Chakib Bouzidi, Samade Bendahou, Sofiane Frendi (Algerische &hellip; <\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-107","page","type-page","status-publish","hentry","latest_post"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/107","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=107"}],"version-history":[{"count":57,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/107\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":434,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/107\/revisions\/434"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=107"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}