{"id":6,"date":"2021-07-24T16:12:56","date_gmt":"2021-07-24T15:12:56","guid":{"rendered":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/?page_id=6"},"modified":"2023-03-12T17:23:52","modified_gmt":"2023-03-12T17:23:52","slug":"home","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/","title":{"rendered":"."},"content":{"rendered":"<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-full\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"595\" height=\"842\" src=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Aube-Film-Festival-Frauen-Leben-Freiheit-A4-2-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-475\" srcset=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Aube-Film-Festival-Frauen-Leben-Freiheit-A4-2-1.jpg 595w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Aube-Film-Festival-Frauen-Leben-Freiheit-A4-2-1-452x640.jpg 452w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/Aube-Film-Festival-Frauen-Leben-Freiheit-A4-2-1-42x60.jpg 42w\" sizes=\"auto, (max-width: 595px) 100vw, 595px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<h1 class=\"has-text-align-center wp-block-heading\">2023<\/h1>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h3 class=\"has-text-align-center wp-block-heading\">Vom 31. August bis 05. September 2023 findet das n\u00e4chste AUBE FILMFESTIVAL in Basel-Stadt und Basel-Land, Schweiz statt.<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\">The following &#8222;AUBE FILM FESTIVAL&#8220; will occur from August 31 to September 5, 2023, in Basel city and Basel country, Switzerland.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-pullquote\"><blockquote><p>23 \u2013 30 AUGUST 2021<br>\u00abAUBE FILMFESTIVAL\u00bb<br><br><span style=\"font-size: 1.33em; color: var(--font-color); font-family: var(--secondary-font);\">\u00ab\u0627\u0644\u0628\u0644\u062f El Bled \u2013 die Peripherie\u00bb<\/span><br>Kamera im Dienste der gerechten Sachen<br><\/p><cite>KULT.KINO CAMERA BASEL&nbsp;<br>Neues Kino Basel, Marabu Gelterkinden, Fachwerk Allschwil, ref. Kirchgemeindehaus Pratteln&nbsp;<br>In Begleitung von Basler MusikerInnen<br><br>All movies have English subtitles&nbsp;<\/cite><\/blockquote><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"Kabul, City in the Wind | offizieller deutscher Trailer\" width=\"840\" height=\"473\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/pQTycGMqZHY?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"\/>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignfull is-stacked-on-mobile is-vertically-aligned-top\" style=\"grid-template-columns:30% auto\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"453\" height=\"640\" src=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Bus-841mmx1189mm-453x640.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-178 size-medium\"\/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\">\n<p>Beeindruckende Bilder der Wahrheit, manchmal in Eile aufgenommen, manchmal in Ruhe verweilend, aber immer aus dem Inneren der AutorInnen, \u00fcbersetzen eine relevante und vielschichtige Realit\u00e4t, deren objektive Trockenheit und Aussagekraft mit dem Programmtitel&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/el-bled-die-peripherie\/\">\u00ab\u0627\u0644\u0628\u0644\u062f EL BLED \u2013 DIE PERIPHERIE \u00bb<\/a>, die heute zum Zentrum der Welt geworden ist, w\u00e4hrend 8 Tagen auf den Leinw\u00e4nden zu sehen sein wird.&nbsp;<\/p>\n<cite><a href=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/el-bled-die-peripherie\/\"> Info<\/a><\/cite><\/blockquote>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignfull is-stacked-on-mobile is-vertically-aligned-top\" style=\"grid-template-columns:30% auto\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Foto_USAMA-AL-SHAHMANI_vonAYSE-YAVAS_LESUNG-scaled.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-182 size-full\"\/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\">\n<p><strong>\u00ab<\/strong>FACHWERK ALLSCHWIL\u00bb&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>SONTAG, 29.08.2021, 16:00<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Usama Al Shahmani<\/strong> liest Passagen aus seinen beiden Romanen: \u00ab<strong>In der Fremde sprechen die B\u00e4ume arabisch<\/strong>\u00bb und \u00ab<strong>Im Fallen lernt die Feder fliegen<\/strong>\u00bb.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Al Shahmani<\/strong> studierte Arabische Sprache und Moderne Arabische Literatur und publizierte drei B\u00fccher \u00fcber arabische Literatur. Sein erster Roman \u00abIn der Fremde sprechen die B\u00e4ume arabisch\u00bb wurde mehrfach ausgezeichnet und war u.a. f\u00fcr das Lieblingsbuch des Deutschschweizer Buchhandels nominiert. Im Limmat Verlag erschien zuletzt sein Roman \u00ab<em>Im&nbsp;Fallen lernt die Feder fliegen<\/em>\u00bb.<\/p>\n<cite><a href=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/programm\/\">Zum Programm<\/a><\/cite><\/blockquote>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignfull is-stacked-on-mobile is-vertically-aligned-top\" style=\"grid-template-columns:30% auto\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"600\" height=\"402\" src=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/A-1260546-1542387654-3240.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-185 size-full\" srcset=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/A-1260546-1542387654-3240.jpg 600w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/A-1260546-1542387654-3240-500x335.jpg 500w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/A-1260546-1542387654-3240-90x60.jpg 90w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/A-1260546-1542387654-3240-420x280.jpg 420w\" sizes=\"auto, (max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\">\n<p>F\u00fcr die diesj\u00e4hrige Ausgabe des FESTIVAL DE L\u2019AUBE komponiert&nbsp;Musiker \/ Theaterregisseur Rainer Fiedler <a href=\"https:\/\/rainerfiedler.bandcamp.com\/track\/bougainvillea-festival-de-laube-2021-version\">BOUGAINVILLEA<\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p>Rainer Fiedler, geboren in Hamburg, nahm bereits als Sch\u00fcler seine erste Schallplatte auf, bevor er nach einem Magister-Studium der Philologie an der Universit\u00e4t Hamburg im Jahr 1995 erste Regiearbeiten \u00fcbernahm, auf die ein dreij\u00e4hriges Engagement am Theater St. Gallen in der Schweiz folgte.&nbsp;Seit 2001 arbeitet Fiedler als freischaffender Regisseur, Musiker und Komponist. In das im Jahr 2019 ver\u00f6ffentlichte Vinyl-Doppelalbum&nbsp;<em>Are You Tired, Sisyphos<\/em>? sind auch Kompositionen f\u00fcr Theater- und Filmprojekte eingeflossen.<\/p>\n<cite><a href=\"https:\/\/rainerfiedler.bandcamp.com\/track\/bougainvillea-festival-de-laube-2021-version\">Zum Track<\/a><\/cite><\/blockquote>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>2023 Vom 31. August bis 05. September 2023 findet das n\u00e4chste AUBE FILMFESTIVAL in Basel-Stadt und Basel-Land, Schweiz statt. The following &#8222;AUBE FILM FESTIVAL&#8220; will &hellip; <\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-6","page","type-page","status-publish","hentry","latest_post"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6"}],"version-history":[{"count":67,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":477,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6\/revisions\/477"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}