{"id":91,"date":"2021-07-26T11:19:58","date_gmt":"2021-07-26T10:19:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/?page_id=91"},"modified":"2021-08-04T07:37:34","modified_gmt":"2021-08-04T06:37:34","slug":"edward-said","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/edward-said\/","title":{"rendered":"\u00abEDWARD SAID\u00bb"},"content":{"rendered":"\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>DAS FESTIVAL DE L\u2019AUBE FAJR nimmt in seiner diesj\u00e4hrigen Ausgabe \u00abEl Bled \u2013 die Peripherie\u00bb Edward Saids Werk \u00abOrientalismus\u00bb als Referenzpunkt und zeigt Filme, die nicht nur geographisch in der Peripherie entstanden sind, sondern auch durch ihre film\u00e4sthetische Form peripher sind und sein wollen.&nbsp;<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\"><p>Edward Said, (geb. am 1. November 1935 in Jerusalem, gest. am 25. September 2003 in New York City), war ein US-amerikanischer Literaturtheoretiker und -kritiker pal\u00e4stinensischer Herkunft.<\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\"><p>Der von Edward Said angeregte Orientalismus-Diskurs \u00fcber den westlichen Blick auf den Orient als Konstrukt f\u00fcr das Andere\/\u00d6stliche, verweist auf eine westliche \u00dcberheblichkeit, die sich \u00fcberwiegend in Stereotypen und klischeehaften Betrachtungsweisen \u00e4ussert. Somit wird der Orient nicht nur als Gegen-Ort verstanden, sondern auch als Peripherie klassifiziert. &nbsp;<\/p><p>In seinen Werken erweitert Said seinen Kerndiskurs, indem er auf die Verschiebung der Peripherie in Richtung Zentrum hinweist. El Bled \u2013 Die Peripherie r\u00fcckt immer mehr ins Zentrum der Welt und er\u00f6ffnet damit einen neuen Gedankenraum im Said\u2019schen Sinne: Eine neue Wahrnehmung der Welt als eine sich einander ann\u00e4hernde, gemeinsame Kultur, deren Wurzeln in einer gemeinsam geteilten Erfahrung von Kolonialismus und Imperialismus liegen.<\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<h6 class=\"wp-block-heading\">Said, E. W. (1978). Orientalism. New York: Pantheon Books.<\/h6>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-cover has-background-dim\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"429\" class=\"wp-block-cover__image-background wp-image-123\" alt=\"\" src=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/BetweenTwoSea2-1024x429.jpg\" data-object-fit=\"cover\" srcset=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/BetweenTwoSea2-1024x429.jpg 1024w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/BetweenTwoSea2-500x209.jpg 500w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/BetweenTwoSea2-768x322.jpg 768w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/BetweenTwoSea2-1536x644.jpg 1536w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/BetweenTwoSea2-143x60.jpg 143w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/BetweenTwoSea2.jpg 2048w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><div class=\"wp-block-cover__inner-container is-layout-flow wp-block-cover-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-center is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\"><p><strong>DONNERSTAG,&nbsp;26.08.2021,&nbsp;21:00<\/strong><\/p><p><strong>BETWEEN TWO SEAS<\/strong><\/p><p><strong>Anas Tolba, 87, 2018, \u00c4gypten<\/strong><br><\/p><cite><a href=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/programm\/\">ZUM PROGRAMM<\/a><\/cite><\/blockquote>\n<\/div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>DAS FESTIVAL DE L\u2019AUBE FAJR nimmt in seiner diesj\u00e4hrigen Ausgabe \u00abEl Bled \u2013 die Peripherie\u00bb Edward Saids Werk \u00abOrientalismus\u00bb als Referenzpunkt und zeigt Filme, die &hellip; <\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-91","page","type-page","status-publish","hentry","latest_post"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/91","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=91"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/91\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":291,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/91\/revisions\/291"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2021\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=91"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}