{"id":27,"date":"2017-05-12T09:37:19","date_gmt":"2017-05-12T09:37:19","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/themes\/upsurge\/?page_id=27"},"modified":"2021-05-22T16:47:00","modified_gmt":"2021-05-22T14:47:00","slug":"festival","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/festival\/","title":{"rendered":""},"content":{"rendered":"<h1><b>\u00abFESTIVAL DE L&#8217;AUBE FAJR\u00bb<\/b><\/h1>\nDas Festival de L\u2019 AUBE bringt Kunstschaffende der neuen Generation aus dem Morgenland in die Schweiz. Dynamische und enth\u00fcllende Filmwerke erwarten die BesucherInnen.\n\n\u00abAUBE\u00bb, der Tagesanbruch\/fr\u00fchmorgens, abgeleitet vom arabischen Wort \u00abFAJR\u00bb, ist das Leitmotiv des Festivals. Der bis jetzt als &#8220;Gegen-Ort&#8221; zum &#8220;Okzident&#8221; konstruierte Begriff &#8220;Orient&#8221; wird im Rahmen des Festivals anhand von reflektierten, \u00fcberraschenden und k\u00fcnstlerischen Arbeiten aufgebrochen; neue Sichtweisen werden zug\u00e4nglich gemacht.\n\nDie OrganisatorInnen verstehen dabei \u00abFAJR\u00bb als subtile Kraft: Das erste Licht des Tages, der Sonnenaufgang, ein Auferstehen, das \u00dcberwinden des Alten, um das Neue zu empfangen.\n\nDer \u00abAUBE\u00bb-Gedanke wird durch das Rahmenprogramm der Filmvorf\u00fchrungen mit vielschichtigen Programmpunkten wie Gespr\u00e4che mit den Filmemachern und Workshops vertieft. Das Festival de L\u2019 AUBE setzt auf die unmittelbare Begegnung zwischen Kunstschaffenden und dem Publikum. Zentrum des Festivals sind die Stadt Basel und Baselland.","protected":false},"excerpt":{"rendered":"\u00abFESTIVAL DE L&#8217;AUBE FAJR\u00bb Das Festival de L\u2019 AUBE bringt Kunstschaffende der neuen Generation aus dem Morgenland in die Schweiz. Dynamische und enth\u00fcllende Filmwerke erwarten die BesucherInnen. \u00abAUBE\u00bb, der Tagesanbruch\/fr\u00fchmorgens, abgeleitet vom arabischen Wort \u00abFAJR\u00bb, ist das Leitmotiv des Festivals. Der bis jetzt als &#8220;Gegen-Ort&#8221; zum &#8220;Okzident&#8221; konstruierte Begriff &#8220;Orient&#8221; wird im Rahmen des Festivals [&hellip;]","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-templates\/about-us-page.php","meta":{"_oct_exclude_from_cache":false,"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/27"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=27"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/27\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":481,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/27\/revisions\/481"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=27"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}