{"id":40,"date":"2017-05-16T09:36:25","date_gmt":"2017-05-16T09:36:25","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/themes\/upsurge\/?page_id=40"},"modified":"2021-11-12T10:19:37","modified_gmt":"2021-11-12T09:19:37","slug":"edwardsaid","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/edwardsaid\/","title":{"rendered":"\u00ab EDWARD SAID \u00bb"},"content":{"rendered":"<h1><b>\u00ab\u00a0<\/b><strong>\u0631\u0628\u064a\u0639\u0629<\/strong>\u00a0<b><\/b><span lang=\"DE-CH\"><strong>RABIA \u2013 DER FR\u00dcHLING<\/strong>\u00a0<\/span><b>\u00bb<\/b><\/h1>\n<h3><\/h3>\n<h3>Das FESTIVAL DE L\u2019AUBE FAJR nimmt in seinem Programm \u00abRabia \u2013 der Fr\u00fchling\u00bb, Edward Saids Werk \u00abOrientalismus\u00bb als Referenzpunkt und zeigt Filme von Frauen und \u00fcber Frauen.<\/h3>\nDer von Edward Said angeregte Orientalismus-Diskurs \u00fcber den westlichen Blick auf den Orient als Konstrukt f\u00fcr das Andere\/\u00d6stliche verweist auf eine westliche \u00dcberheblichkeit, die sich \u00fcberwiegend in Stereotypen und klischeehaften Betrachtungsweisen \u00e4ussert. Saids Diskurs stellt diesen Blick nicht nur als m\u00e4nnliche, sondern auch als weibliche Projektion infrage. Im Westen werfen beide Geschlechter einen entsprechenden Blick auf das Orientalische und den Rest der Welt. Darin ist die orientalische Frau <strong>das Andere des Anderen<\/strong>, wobei ein doppeltes Urteil stattfindet. Die Darstellungen der orientalischen Frauen zeigen die exotische Faszination, die untrennbar mit der Angst des Westens vor der wilden Natur des \u00abOrients\u00bb zusammenh\u00e4ngt. Die orientalische Frau suggeriert damit nicht nur Fruchtbarkeit, sondern auch k\u00f6rperliche Sinnlichkeit und unbegrenzte Lust, gepaart mit Gefahr.\n\nGerade deshalb erlaubt Saids Diskurs nicht nur eine Wiedergeburt, sondern auch einen Ausstieg der \u00f6stlichen Frauen aus ihrer Rolle \u2013 <strong>das Andere des Anderen\u00a0<\/strong>zu sein.\n<h6><\/h6>\n<h1><b>\u00abEDWARD SAID\u00bb<\/b><\/h1>\n<h3>Die Philosophie des Festival de L\u2018 AUBE bezieht sich auf das Werk \u201eOrientalismus\u201c von Edward Said.<\/h3>\nEdward Said, (geb. am 1. November 1935 in Jerusalem, gest. am 25. September 2003 in New York City), war ein US-amerikanischer Literaturtheoretiker und -kritiker pal\u00e4stinensischer Herkunft.\n\nIn Edward Saids 1978 erschienenem Buch \u201eOrientalismus\u201c entwickelte er die These, dass die abendl\u00e4ndische Welt seit jeher dazu tendiert, den &#8220;Orient&#8221; als statisches und falsch repr\u00e4sentiertes Konstrukt zu konzipieren. Das Werk stellt nicht zuletzt eine Abrechnung mit der britischen und franz\u00f6sischen Wissenschaft der Orientalistik dar. Deren Vertreter w\u00fcrden oftmals ein ideologisch vorgegebenes Ziel \u2013 die politische Unterwerfung der studierten V\u00f6lker \u2013 verfolgen; ein &#8220;aufgekl\u00e4rter Westen&#8221; wolle einen &#8220;mysteri\u00f6sen Orient&#8221; beherrschen.\n\nDie Aussagen \u00fcber <strong>den Anderen<\/strong> sind nicht die Worte einer Hetzkampagne, sondern entstanden aus der Entwicklung eines alten Diskurses, der seinen Ursprung im Kolonialismus hat.\n<h6>Said, E. W. (1978). Orientalism. New York: Pantheon Books.<\/h6>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"\u00ab\u00a0\u0631\u0628\u064a\u0639\u0629\u00a0RABIA \u2013 DER FR\u00dcHLING\u00a0\u00bb Das FESTIVAL DE L\u2019AUBE FAJR nimmt in seinem Programm \u00abRabia \u2013 der Fr\u00fchling\u00bb, Edward Saids Werk \u00abOrientalismus\u00bb als Referenzpunkt und zeigt Filme von Frauen und \u00fcber Frauen. Der von Edward Said angeregte Orientalismus-Diskurs \u00fcber den westlichen Blick auf den Orient als Konstrukt f\u00fcr das Andere\/\u00d6stliche verweist auf eine westliche \u00dcberheblichkeit, die [&hellip;]","protected":false},"author":1,"featured_media":306,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-templates\/about-us-page.php","meta":{"_oct_exclude_from_cache":false,"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/40"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=40"}],"version-history":[{"count":24,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/40\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":782,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/40\/revisions\/782"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/media\/306"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=40"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}