{"id":451,"date":"2018-07-17T11:40:36","date_gmt":"2018-07-17T09:40:36","guid":{"rendered":"http:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/?page_id=451"},"modified":"2021-11-12T10:28:57","modified_gmt":"2021-11-12T09:28:57","slug":"partner","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/partner\/","title":{"rendered":"."},"content":{"rendered":"<h1><b>\u00ab<\/b><strong>PARTNER<\/strong><b>\u00bb<\/b><\/h1>\n<h3>FESTIVAL DE L\u2019AUBE dankt herzlich f\u00fcr die wertvolle Unterst\u00fctzung folgender Institutionen und Stiftungen sowie weiteren G\u00f6nnerInnen, die nicht genannt werden wollen:<\/h3>\n<p>Swisslos-Fonds Basel-Stadt, Swisslos-Fonds Baselland,Christoph Merian Stiftung Basel, Gemeinde Pratteln, artlink Bern (S\u00fcdKulturFonds), Alliance Francaise Basel, Zentrum f\u00fcr Afrikastudien und Seminar f\u00fcr Nahoststudien der Universit\u00e4t Basel, Institut \u00c4sthetische Praxis und Theorie der Hochschule f\u00fcr Gestaltung und Kunst FHNW Basel, Theater Orchester Biel Solothurn, Balimage Basel, Swiss Women\u2019s Audiovisual Network, Pal\u00e4stina Solidarit\u00e4t Region Basel, Tweaklab Basel, Kaserne Basel, ArabX, Hotel Krafft, KulturLegi beider Basel, Neues Kino, Stadtkino Basel,<\/p>\n<p>kult.kino camera Basel, Kino Sputnik Liestal, Marabu Gelterkinden, Fachwerk Allschwil, ref. Kirchgemeindehaus Pratteln, Kulturforum Laufen<\/p>\n<p>\u00a0<\/p>\n<table style=\"width: 100%;\">\n<tbody>\n<tr>\n<th><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-468 size-full aligncenter\" src=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/swissfondsbssw0.jpg\" alt=\"http:\/\/www.jsd.bs.ch\/ueber-das-departement\/bereiche-abteilungen\/generalsekretariat\/swisslos-fonds.html\" width=\"147\" height=\"65\" \/><\/th>\n<th colspan=\"10\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-456 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/UniBas_Logo_EN_Schwarz_RGB_65.jpg\" alt=\"https:\/\/www.unibas.ch\/de\" width=\"198\" height=\"65\" \/><\/th>\n<th colspan=\"10\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-467 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/BL_Logo_SWL_g_rgb.jpg\" alt=\"https:\/\/www.baselland.ch\/politik-und-behorden\/direktionen\/sicherheitsdirektion\/swisslos-fonds\" width=\"155\" height=\"65\" \/><\/th>\n<th colspan=\"10\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-465 size-full aligncenter\" src=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/cms_Logo_sw-1.jpg\" alt=\"http:\/\/www.cms-basel.ch\/de\/aktuell.html\" width=\"279\" height=\"65\" \/><\/th>\n<\/tr>\n<tr>\n<th colspan=\"10\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-455 size-full aligncenter\" src=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/SueddeutscheFonds-Logo-deutsch-schwarz.png\" alt=\"https:\/\/www.artlink.ch\/index.php?pageid=38&amp;lang=d\" width=\"250\" height=\"46\" \/><\/th>\n<th colspan=\"10\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-633 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/kult-kino-Camera.jpg\" alt=\"https:\/\/www.kultkino.ch\" width=\"159\" height=\"65\" \/><\/th>\n<th colspan=\"10\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-454 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Balimage.png\" alt=\"http:\/\/www.balimage.ch\" width=\"88\" height=\"65\" \/><\/th>\n<th colspan=\"10\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-483 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/gemeinde-pratteln-500x287.jpg\" alt=\"http:\/\/pratteln.ch\" width=\"113\" height=\"65\" srcset=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/gemeinde-pratteln-500x287.jpg 500w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/gemeinde-pratteln.jpg 720w\" sizes=\"(max-width: 113px) 100vw, 113px\" \/><a href=\"http:\/\/www.balimage.ch\"><br \/><\/a><\/th>\n<th colspan=\"10\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-454 aligncenter\" src=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Balimage.png\" alt=\"http:\/\/www.balimage.ch\" width=\"88\" height=\"65\" \/><\/th>\n<\/tr>\n<\/tbody>\n<\/table>\n<p>\u00a0<\/p>\n\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-table\"><table><tbody><tr><td><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"100\" height=\"101\" class=\"wp-image-809\" style=\"width: 100px;\" src=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Help4Refugees.jpg\" alt=\"\"><\/td><td><\/td><td><\/td><\/tr><tr><td><\/td><td><\/td><td><\/td><\/tr><tr><td><\/td><td><\/td><td><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"\u00abPARTNER\u00bb FESTIVAL DE L\u2019AUBE dankt herzlich f\u00fcr die wertvolle Unterst\u00fctzung folgender Institutionen und Stiftungen sowie weiteren G\u00f6nnerInnen, die nicht genannt werden wollen: Swisslos-Fonds Basel-Stadt, Swisslos-Fonds Baselland,Christoph Merian Stiftung Basel, Gemeinde Pratteln, artlink Bern (S\u00fcdKulturFonds), Alliance Francaise Basel, Zentrum f\u00fcr Afrikastudien und Seminar f\u00fcr Nahoststudien der Universit\u00e4t Basel, Institut \u00c4sthetische Praxis und Theorie der Hochschule f\u00fcr [&hellip;]","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_oct_exclude_from_cache":false,"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/451"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=451"}],"version-history":[{"count":53,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/451\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":841,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/451\/revisions\/841"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/AUBE2018\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=451"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}