{"id":107,"date":"2021-07-26T11:37:58","date_gmt":"2021-07-26T10:37:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/?page_id=107"},"modified":"2023-09-09T09:39:12","modified_gmt":"2023-09-09T07:39:12","slug":"programm","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/programm\/","title":{"rendered":"PROGRAMM &#8211; PROGRAM"},"content":{"rendered":"\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:100%\">\n<div class=\"wp-block-group\"><div class=\"wp-block-group__inner-container is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow\">\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\">\n<h1 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\"><strong>STADTKINO BASEL<\/strong><\/h1>\n<\/blockquote>\n<\/div><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><strong>Am Donnerstag, 31. August er\u00f6ffnet&nbsp;der kaschmiri-indische Spielfilm THE WINTER WITHIN                                    das 5. AUBE FILMFESTIVAL.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">DONNERSTAG | 31.08.2023<\/h5>\n\n\n\n<p><strong>17.30<\/strong> <br><strong>ER\u00d6FFNUNGSAP\u00c9RO<\/strong> <br>mit Gesang von <strong>Anissa Damali<\/strong><br><strong>auf der Piazza des Stadtkinos Basel&nbsp;&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Das Schweizer Gesangstalent&nbsp;<strong>Anissa Damali<\/strong>&nbsp;singt&nbsp;mit dem <strong>LaMuseMent<\/strong> <strong>Duo, <\/strong>bestehend aus Luzian Jenny und Mich\u00e8le Walther, das iranische Protestlied&nbsp;<strong><em>Baraye<\/em><\/strong> von&nbsp;<strong>Shervin Hajipour<\/strong>,&nbsp;das den bedeutenden Musikpreis der&nbsp;<strong>65. Grammy Awards in Los Angeles<\/strong>&nbsp;2023 in der Kategorie&nbsp;<em>Bester Song f\u00fcr sozialen Wandel<\/em> gewann.<\/p>\n\n\n\n<p>Hier treffen Musik und Film aufeinander und machen den Er\u00f6ffnungsabend zu einem besonderen Moment f\u00fcr alle.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Atina Tab\u00e9, <\/strong>Schauspielerin und S\u00e4ngerin, moderiert das Festival.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>18:00<br>AUBE ER\u00d6FFNUNGSFEIER<\/strong><br>Ansprache des Festivals &amp; Er\u00f6ffnungsrede des Direktors Stadtkino Basel,&nbsp;<strong>Samuel Steinemann&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>ER\u00d6FFNUNGSFILM<br>THE WINTER WITHIN<\/strong><br><strong>Aamir Bashir, 2022, Indien\/Frankreich, 96\u2019, <\/strong><br><strong>Farbe, DCP, OV\/Kaschmiri-Urdu\/e<\/strong><br><strong>CH-Premiere<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Nargis sucht ihren vermissten Ehemann in der Stadt Srinagar, bis sie gezwungen ist, in ihr Dorf zur\u00fcckzukehren. Dort beginnt sie zu weben, w\u00e4hrend eine bedr\u00fcckende Stille die ungekennzeichneten Gr\u00e4ber beim Dorf umgibt. Bashir, ein ber\u00fchmter indischer Schauspieler und einer der grossen poetischen Filmemacher der Gegenwart, beleuchtet in seinem Film den Kampf gegen Unterdr\u00fcckung, mit dem das Volk von Kaschmir konfrontiert ist. Der Film spielt vor dem Hintergrund der \u00fcber 6000 nicht identifizierten Leichen in Massengr\u00e4bern in Kaschmir und untersucht die Folgen der Trauer in der ganzen Tragweite der Namenlosigkeit und Stille. <strong>The Winter Within <\/strong>gewann den <em>New Currents Audience Award<\/em> beim Busan International Film Festival Korea und den <em>Audience Award <\/em>beim Three Continents Festival Frankreich 2022.&nbsp;<br><br><strong>In Anwesenheit des Regisseurs mit Gespr\u00e4ch.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><strong>On Thursday, August 31, the kashmiri-indian feature film THE WINTER WITHIN opens         the 5th AUBE FILM FESTIVAL.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h5 class=\"wp-block-heading\">THURSDAY | 31.08.2023<\/h5>\n\n\n\n<p><strong>17:30<\/strong><br><strong>OPENING AP\u00c9RITIF<\/strong> <br>with singing by <strong>Anissa Damali &nbsp; &nbsp;<\/strong><br><strong>at the Piazza of Stadtkino Basel &nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Accompanied by the <strong>LaMuseMent Duo<\/strong> consisting of <strong>Luzian Jenny<\/strong> and <strong>Mich\u00e8le Walther<\/strong>, Swiss singing talent, <strong>Anissa Damali<\/strong> performs <strong><em>Baraye<\/em><\/strong>, the iranian protest song by <strong>Shervin Hajipour<\/strong>, which won the major music award in the category of Best Social Change Song at the 65th Grammy Awards in Los Angeles in 2023.<\/p>\n\n\n\n<p>Music and film meet here and make the opening evening a special moment for everyone.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Atina Tab\u00e9<\/strong>, actress and singer, moderates the festival.<\/p>\n\n\n\n<p><br><strong>18:00<br>AUBE OPENING CEREMONY<\/strong>&nbsp;<br>With opening speeches of the festival &amp; <strong>Samuel Steinemann<\/strong>, Director of the Stadtkino Basel<\/p>\n\n\n\n<p><strong>OPENING FILM&nbsp;<br>THE WINTER WITHIN<\/strong><br><strong>Aamir Bashir, 2022, India\/France, 96&#8242;, <\/strong><br><strong>color, DCP, OV\/Kashmiri-Urdu\/e<\/strong><br><strong>CH-Premiere<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>The Winter Within<\/strong> follows Nargis in her search for her missing husband in the city of Srinagar. Bashir, a renowned Indian actor and one of the great poetic filmmakers of our time, directs this film that sheds light on the struggle for self-determination and freedom from oppression faced by the Kashmiri people. The film sheds light on the struggle for self-determination and freedom from oppression faced by the Kashmiri people. The story is set against the backdrop of over 6,000 unmarked graves discovered in Kashmir and explores the aftermath of this silent mourning. The film premiered at the Busan International Film Festival Korea and won <em>the New Currents Audience Award<\/em>.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>In the presence of the filmmaker with discussion.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"THE WINTER WITHIN Trailer\" width=\"1000\" height=\"563\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/jgJlus8ip74?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h5 class=\"wp-block-heading\">FREITAG | 01.09.2023<\/h5>\n\n\n\n<p><strong>19:15<br>TUG OF WAR<\/strong><br><strong>Amil Shivji, 2021, S\u00fcdafrika\/Tansania, 90\u2019, <\/strong><br><strong>Farbe, DCP, OV\/Suaheli\/e<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Tug of War<\/strong> ist eine ergreifende Liebesgeschichte, die in den letzten Jahren der britischen Kolonialherrschaft auf Sansibar spielt. Der Film folgt der leidenschaftlichen Liebe zwischen Denge, einem jungen Freiheitsk\u00e4mpfer, und Yasmin, die sich von den Zw\u00e4ngen des Kolonialismus befreien wollen.<\/p>\n\n\n\n<p>Shivji, Filmemacher und Dozent an der Universit\u00e4t von Daressalam, untersucht in dieser Geschichte die Barrieren von Rassenzugeh\u00f6rigkeit und Klasse, die durch koloniale und postkoloniale Herrschaft geschaffen wurden und werden. <strong>Tug of War <\/strong>hat neben anderen Preisen den <em>Oumarou Ganda Prize for Best Fiction<\/em>&nbsp;am Fespaco&nbsp;2021 in Burkina Faso und den <em>Best Film<\/em>, <em>Best East African Feature<\/em>, <em>Best Actor<\/em> am&nbsp;Zanzibar International Film Festival 2022&nbsp;in Tanzania erhalten. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>In Anwesenheit des Regisseurs mit Gespr\u00e4ch.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h5 class=\"wp-block-heading\">FRIDAY | 01.09.2023<\/h5>\n\n\n\n<p><strong>19:15&nbsp;<\/strong><br><strong>TUG OF WAR<\/strong><br><strong>Amil Shivji, 2021, South Africa\/Tanzania, 90&#8242;, color, DCP, OV\/Swahili\/e<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Tug of War<\/strong> is a powerful love story set in colonial Zanzibar, following the passionate love of a young freedom fighter and an Indian-Zanzibari woman. Through this tale, the film explores the barriers of race and class created by colonialism.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Premiering at the Toronto Film Festival, <strong>Tug of War<\/strong> has already received critical acclaim, including <em>Oumarou Ganda Prize<\/em>, Fespaco 2021 in Burkina Faso und <em>Best Film<\/em>, <em>Best East African Feature<\/em>, <em>Best Actor<\/em> in Zanzibar International Film Festival. Directed by Amil Shivji, a talented filmmaker and lecturer at the University of Dar es Salaam, this film is not to be missed.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>In the presence of the filmmaker with discussion.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"TUG OF WAR Trailer \u2013 2022 New African Film Festival\" width=\"1000\" height=\"563\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/yUg7HXkgL0g?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h5 class=\"wp-block-heading\">FREITAG | 01.09.2023<\/h5>\n\n\n\n<p><strong>21:30<br>THIS STAINED DAWN<\/strong><br><strong>Anam Abbas, 2021, Pakistan, 89\u2019, <\/strong><br><strong>Farbe, DCP, OV\/Urdu\/e<\/strong><br><strong>CH-Premiere<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>This Stained Dawn<\/strong> begleitet den Frauenmarsch von Feministinnen in Karachi gegen Pakistans radikale religi\u00f6se Rechte. Die Frauen bewegen sich durch einen gef\u00e4hrlichen und stark \u00fcberwachten Raum in der Hoffnung, eine Revolution ausl\u00f6sen zu k\u00f6nnen. Abbas ist eine der Gr\u00fcnderinnen der Documentary Association of Pakistan, DAP. Sie war Kamerafrau des Films <em>Showgirls of Pakistan<\/em>, der im Wettbewerb des International Documentary Film Festival Amsterdam IDFA 2020 Premiere feierte. <strong>This Stained Dawn<\/strong> ist ihr erster abendf\u00fcllender, zutiefst bewegender Dokumentarfilm.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><em>&#8220;<em>A deeply affecting and necessary viewing experience<\/em>.&#8221; Awards Daily<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong>In Anwesenheit der Regisseurin mit Gespr\u00e4ch.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">FRIDAY | 01.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>21:30&nbsp;<\/strong><br><strong>THIS STAINED DAWN<\/strong><br><strong>Anam Abbas, 2021, Pakistan, 89&#8242;, <\/strong><br><strong>color, DCP, OV\/Urdu\/e<\/strong><br><strong>CH-Premiere<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>This Stained Dawn<\/strong> is a documentary about Karachi&#8217;s feminists, who organize a women&#8217;s march against Pakistan&#8217;s radical religious right, navigating a dangerous and heavily surveilled space in the hopes of sparking a revolution. Abbas is one of the founders of the Documentary Association of Pakistan (DAP). She was cinematographer on the film <em>Showgirls of Pakistan<\/em>, which premiered in competition at IDFA Amsterdam 2020. <strong>This Stained Dawn<\/strong> is her first feature-length, deeply poignant documentary as a director.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>&#8220;<em>A deeply affecting and necessary viewing experience<\/em>.&#8221; Awards Daily<\/p>\n\n\n\n<p><strong>In the presence of the filmmaker with discussion.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"This Stained Dawn Trailer\" width=\"1000\" height=\"563\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/KyUqmJQfL20?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">SAMSTAG | 02.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>19:00<br>DURING YOUR DEATH<\/strong><br><strong>Rafia Salameh, 2023, Syrien, 64\u2019, Farbe, DCP, OV\/Arabisch\/e<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>During Your Death<\/strong> begleitet Rafia auf ihrer Reise durch das vom Krieg zerrissene Syrien. Durch die Geschichte ihres Vaters entdeckt das Publikum, wie sich Damaszener mit dem Ende des Lebens und dar\u00fcber hinaus vers\u00f6hnen und welches Licht sie auf ihre Angst vor dem Tod werfen.<\/p>\n\n\n\n<p>Der Film entstand unter der Regie von Salameh, einer syrischen Journalistin und Aktivistin, die das Kulturzentrum Dara Thaqafi gegr\u00fcndet hat.<strong> During Your Death <\/strong>ist nach mehreren Kurzfilmen ihr erster abendf\u00fcllender Dokumentarfilm.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Weltpremiere in Anwesenheit der Regisseurin mit Gespr\u00e4ch.&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<\/strong><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">SATURDAY | 02.09.2023&nbsp;<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>19:00&nbsp;<\/strong><br><strong>DURING YOUR DEATH<\/strong><br><strong>Rafia Salameh, 2023, Syria, 64&#8242;, color, DCP, OV\/Arabic\/e<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>During Your Death<\/strong> follows Rafia as she journeys through war-torn Syria to understand how people cope with death. Through her father&#8217;s story, we discover how Damascenes reconcile with the end of life and beyond, shedding light on their fear of death.&nbsp; &nbsp; &nbsp; <br><br>The film is directed by Rafia Salameh, a Syrian journalist and activist who founded the Dara Thaqafi Cultural Center. <strong>During Your Death<\/strong> is her first feature-length documentary after several short films.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>World premiere in the presence of the filmmaker with discussion.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"576\" data-id=\"818\" src=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/DuringyourDeath2-1024x576.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-818\" srcset=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/DuringyourDeath2-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/DuringyourDeath2-500x281.jpg 500w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/DuringyourDeath2-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/DuringyourDeath2-1536x864.jpg 1536w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/DuringyourDeath2.jpg 1920w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"576\" data-id=\"815\" src=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/duringyourDEATH-1024x576.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-815\" srcset=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/duringyourDEATH-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/duringyourDEATH-500x281.jpg 500w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/duringyourDEATH-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/duringyourDEATH-1536x864.jpg 1536w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/duringyourDEATH.jpg 1920w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">SAMSTAG | 02.09.2023&nbsp;<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>21:00 <br>VORFILM<\/strong><br><strong>BAGHDAD ON FIRE<\/strong><br><strong>Karrar Al-Azzawi, 2023, Norwegen\/Irak, 30\u2019, Farbe, DCP, OV\/Arabisch\/e<\/strong><br><strong>CH-Premiere<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Baghdad on Fire<\/strong> ist ein intimer Dokumentarfilm \u00fcber Tiba, einer jungen Irakerin, die f\u00fcr Freiheit und Gleichheit k\u00e4mpft. Im Oktober 2019 schliesst sich Tiba den Protesten in Baghdad an und ist erstaunt, dass sich so viele junge Menschen aus dem ganzen Land unabh\u00e4ngig von Klasse und Religion versammeln und zusammenhalten.Al-Azzawi, ein Filmemacher und Fotograf, gibt sein internationales Deb\u00fct mit <strong>Baghdad on Fire<\/strong>, der beim CPH DOX Kopenhagen f\u00fcr den <em>Act-Award<\/em> und beim DOK.fest M\u00fcnchen 2023 f\u00fcr den <em>Viktor Doc. Award<\/em> nominiert wurde. &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>In Anwesenheit des Regisseurs mit Gespr\u00e4ch.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">SATURDAY | 02.09.2023&nbsp;<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>21:00&nbsp;<\/strong><br><strong>SUPPORTING FILM<\/strong><br><strong>BAGHDAD ON FIRE<\/strong><br><strong>Karrar Al-Azzawi, 2023, Norway\/Iraq, 30&#8242;, <\/strong><br><strong>color, DCP, OV\/Arabic\/e<\/strong><br><strong>CH-Premiere<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Baghdad on Fire<\/strong> is an intimate and dramatic documentary that follows Tiba, a young Iraqi woman fighting for freedom and equality. After a lifetime of conflict, Tiba joins the October 2019 protests and is amazed to see so many young men and women gathering from across the nation, standing together regardless of class and religion.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Director Al-Azzawi, a filmmaker and photographer, makes his international debut with <strong>Baghdad on Fire<\/strong>, which was at CPH DOX Copenhagen for <em>the Act Award<\/em> and <em>Viktor Doc. Award<\/em> at Dok.fest M\u00fcnich 2023 nominated.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>In the presence of the filmmaker with discussion.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"Baghdad On Fire | Official Trailer\" width=\"1000\" height=\"563\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/pavacbBrsYU?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">SAMSTAG | 02.09.2023&nbsp;<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>THE WOODMAN<\/strong><br><strong>Koutaiba Al-Janabi, 2021, England\/Irak, 80\u2019, Farbe, DCP, OV\/Englisch\/Ungarisch\/e<\/strong><br><strong>CH-Premiere<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><em>Niemand wurde mit dem Traum geboren, ein Fl\u00fcchtling zu werden. Al-Janabi<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong>The Woodman<\/strong> ist ein surrealer Spielfilm mit einer lebensgrossen Holzpuppe als Protagonistin, die Aussenseiter und Migranten darstellt und in den Wald zur\u00fcckkehren will. An einem verg\u00e4nglichen Ort und in einer verg\u00e4nglichen Zeit kreuzen sich drei Figuren: die Holzpuppe, eine Frau und ein Holzf\u00e4ller. Sie alle sind auf der Suche nach Liebe, Zugeh\u00f6rigkeit und etwas Verlorenem.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>The Woodman<\/strong> ist Gewinner des <em>Narrative Films Award<\/em> beim Sevilla Indie Film Festival 2021 und des <em>Golden Palm for Gulf Films Award<\/em> beim Saudi Film Festival 2023 unter der Regie des renommierten irakischen Filmemachers Al-Janabi, der auch als Fotograf mit den beiden Sammlungen aus seinen Arbeiten, <em>Far from Baghdad <\/em>und <em>Foreign&nbsp;<\/em>Light, international Bekanntheit erlangt hat.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>In Anwesenheit des Regisseurs mit Gespr\u00e4ch.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">SATURDAY | 02.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>THE WOODMAN<\/strong><br><strong>Koutaiba Al-Janabi, 2022, England\/Iraq, 80\u2019, <\/strong><br><strong>color, DCP, OV\/English\/Hungarian\/e<\/strong><br><strong>CH-Premiere<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><em>No one was born with the dream of becoming a refugee. Al-Janabi<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong>The Woodman<\/strong> is a surreal feature film with a life-size wooden puppet as the protagonist, representing misfits and migrants, who wants to return home to the forest. In an ephemeral place and time, three characters, including the wooden puppet, a woman, and a woodcutter, cross paths in search of love, belonging, and something lost. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>The Woodman<\/strong> is a winner of the <em>Narrative Films Award<\/em> at the Seville Independent Film Festival Spain and <em>Golden Palm for Gulf Films<\/em> at the Saudi Film Festival 2023, directed by the renowned Iraqi filmmaker, Al-Janabi, who is also a widely published and exhibited photographer with two collections of his work in <em>Far from Baghdad<\/em> and <em>Foreign Light<\/em>.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>In the presence of the filmmaker with discussion.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">&nbsp;<\/h4>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"The Woodman | Trailer\" width=\"1000\" height=\"563\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/5zm8PwjLUsU?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">SONNTAG | 03.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>14:15<br>TANZEN MIT PINA BAUSCH<\/strong><br><strong>auf der Piazza des Stadtkinos\/Tinguely Brunnen<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><em>Tanzt, tanzt, sonst sind wir verloren. Pina Bausch<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Was w\u00fcrde Pina Bausch machen, wenn sie w\u00fcsste, dass das Tanzen verboten ist?<\/strong><br>In vielen Teilen der Welt ist das Tanzen ein Symbol der Freiheit. Doch im Iran zu tanzen bedeutet, die \u00ab\u00f6ffentliche Sittsamkeit\u00bb zu missachten.&nbsp;Als Andenken an Pina Bausch und in Solidarit\u00e4t mit den Menschen weltweit, denen das Tanzen verboten ist,&nbsp;laden wir Sie herzlich zu einer Performance, angeleitet von der deutsch-persischen Schauspielerin und S\u00e4ngerin <strong>Atina Tab\u00e9<\/strong>, ein. Wir setzen ein k\u00fcnstlerisches Zeichen und sch\u00fctzen die R\u00e4ume der Freiheit.<\/p>\n\n\n\n<p>Diese Performance ist kein gef\u00fchrter Tanz \u2013 unsere Choreografie ist die Freiheit.<br>Alle k\u00f6nnen mittanzen!<br><strong>Eintritt frei<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>15:00<br>VORFILM<\/strong><br><strong>THREE SISTERS<\/strong><br><strong>Iman Behrouzi, 2022, Iran, 12\u00b4, Farbe, <\/strong><br><strong>DCP, OV\/Persisch\/e<\/strong>                                                <strong>CH-Premiere<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Eine meditative Symphonie \u00fcber die Stadt Teheran. Behrouzi sucht in den \u00fcberf\u00fcllten Strassen von Teheran nach den Gr\u00fcnden, warum sich die drei Schwestern, die er 18 Jahre zuvor filmisch portr\u00e4tierte, gemeinsam ihr Leben nahmen.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Behrouzi studierte Kino und Regie an der Universit\u00e4t Teheran. Einer seiner fr\u00fcheren Dokumentarfilme <em>A Movie for You<\/em> wurde beim Visions du R\u00e9el 2015 in Nyon uraufgef\u00fchrt. Sein Dokumentarfilm <em>Amour du R\u00e9el <\/em>wurde 2018 offiziell f\u00fcr die Vorf\u00fchrung bei den Oscars und bei den British Academy Film Awards zugelassen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong> In Anwesenheit des Regisseurs mit Gespr\u00e4ch.<\/strong><strong>&nbsp; &nbsp; &nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>RHYTHMS OF LOST TIME<\/strong><br><strong>Anisa Sabiri, 2022, Tadschikistan, 45\u00b4, <\/strong><br><strong>Farbe, <\/strong><strong>DCP, OV\/Tadschikisch\/e<\/strong><br><strong>CH-Premiere<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Rhythms of Lost Time<\/strong> konzentriert sich auf traditionelle tadschikische Musikpraktiken aus der zoroastrischen Zeit, die am Leben erhalten wurden und sich auf nat\u00fcrliche Weise und manchmal auch als Reaktion auf die sich \u00e4ndernden Anforderungen des sowjetischen, islamischen und kapitalistischen Einflusses entwickelten. <\/p>\n\n\n\n<p>Neben ihrer T\u00e4tigkeit als Filmemacherin schreibt Sabiri Gedichte und erforscht in ihren Projekten Themen wie Identit\u00e4tsverlust und Kolonialismus in Zentralasien. <strong>Rhythms of Lost Time<\/strong> war Teil der documenta fifteen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>In Anwesenheit der Regisseurin mit Gespr\u00e4ch.<\/strong><strong> &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<\/strong><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">SUNDAY | 03.09.2023 <\/h4>\n\n\n\n<p><strong>14:15<\/strong><br><strong>DANCING FOR PINA BAUSCH&nbsp;<\/strong><br><strong>at the Piazza of Stadtkino Basel\/Tinguely Fountain<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><em>Dance, dance, otherwise we are lost. Pina Bausch<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong>What would Pina Bausch do, if she knew that dancing is forbidden?<\/strong><br>In many parts of the world, dancing has become a symbol of freedom. However, in Iran, dancing means disregarding public modesty. In memory of Pina Bausch and those around the world who are prohibited from dancing, we invite you to join a performance, led by the German-Persian actress and singer, <strong>Atina Tab\u00e9<\/strong>. We set an artistic sign against all restrictions of power and protect the spaces of freedom.<\/p>\n\n\n\n<p>There is no guided dance, our choreography is freedom.&nbsp;Atina Tab\u00e9 accompanies the performance with Persian chants.&nbsp;<br>Beautiful, you dance with us!<br><strong>Admission is free.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>15:00<\/strong><br><strong>SUPPORTING FILM<\/strong><br><strong>THREE SISTERS<\/strong><br><strong>Iman Behrouzi, 2022, Iran, 12\u00b4, color, <\/strong><br><strong>DCP, OV\/Persian\/e<\/strong>                                                 <strong>CH-Premiere<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>A meditative symphony about the city of Tehran. The filmmaker searches the crowded city&#8217;s streets, in the run-down corners flanked by walls, for the reasons that led the three sisters he filmed 18 years ago to end their lives together.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Behrouzi studied cinema and directing at the University of Tehran. One of his earlier documentaries, <em>A Movie for You<\/em>, premiered at Visions du R\u00e9el in Nyon 2015. His documentary, <em>Amour du R\u00e9el<\/em>, was officially accepted for screening at the 2018 Oscar Qualifiers and BAFTA.<\/p>\n\n\n\n<p><strong> In the presence of the filmmaker with discussion.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>RHYTHMS OF LOST TIME<\/strong><br><strong>Anisa Sabiri, 2022, Tajikistan, 45\u00b4, <\/strong><br><strong>color, DCP, OV\/Tajik\/e<\/strong><br><strong>CH-Premiere<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Rhythms of Lost Time<\/strong> focuses on traditional Tajik musical practices from the Zoroastrian era that have been kept alive and evolving naturally and sometimes in response to the changing demands of Soviet, Islamic and capitalist influence.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>In addition to filmmaking, Sabiri is a poet who uses her work to explore themes of identity and colonialism in Central Asia. <strong>Rhythms of Lost Time<\/strong> was part of documenta fifteen.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>In the presence of the filmmaker with discussion.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"Rhythms of Lost Time | trailer | 2021\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/326313281?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"1000\" height=\"563\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">SONNTAG | 03.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>17:30 <br>NO SIMPLE WAY HOME<\/strong><br><strong>Akuol de Mabior, 2022, Kenya\/S\u00fcdafrika, 2022, <\/strong><br><strong>83\u00b4, Farbe, DCP, OV\/Englisch\/Dinka\/Arabisch\/e<\/strong><br><strong>CH-Premiere<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>In <strong>No Simple Way Home<\/strong> erkundet Akuol de Mabior, Tochter des sudanesischen Politikers John Garang de Mabior und ersten Vizepr\u00e4sidenten des Sudan, ihre Wurzeln und das Erbe ihrer Eltern im Sudan. Akuol de Mabior war 16, als ihr Vater bei einem Hubschrauberabsturz ums Leben kam, nur drei Wochen nach seiner Amtseinf\u00fchrung als Sudans erster Vizepr\u00e4sident im Jahr 2005. John Garang de Mabior wird als Gr\u00fcndervater des S\u00fcdsudan verehrt.<\/p>\n\n\n\n<p>Als ehemaliges ber\u00fchmtes Model und aktuelle Menschenrechtsaktivistin hat Akuol de Mabior mehrere Kurzfilme gedreht und pr\u00e4sentierte ihr Filmdeb\u00fct <strong>No Simple Way Home<\/strong> auf der Berlinale 2022.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>In Anwesenheit der Regisseurin mit Gespr\u00e4ch.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">SUNDAY | 03.09.2023 <\/h4>\n\n\n\n<p><strong>17:30&nbsp;<\/strong><br><strong>NO SIMPLE WAY HOME<\/strong><br><strong>Akuol de Mabior, 2022, Kenya\/South Africa, 2022, 83\u00b4, color, DCP, OV\/English\/Dinka\/Arabic\/e<\/strong><br><strong>CH-Premiere<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>In <strong>No Simple Way Home<\/strong>, Akuol de Mabior, daughter of Sudanese political figures John Garang de Mabior and the first Vice President of Sudan, explores her roots and the legacy of her parents in Sudan. Akuol de Mabior was 16 when her father was killed in a helicopter crash, just three weeks after his inauguration as Sudan&#8217;s first vice president in 2005. John Garang de Mabior is revered as the founding father of South Sudan.<\/p>\n\n\n\n<p>A former famous model and current human rights activist, Akuol de Mabior has directed several short films and presents her feature debut, <strong>No Simple Way Home<\/strong> at the Berlinale in 2022.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>In the presence of the filmmaker with discussion.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"No Simple Way Home \u2013 Trailer \u2013 SFF 22\" width=\"1000\" height=\"563\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/wD13axzwLR4?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">SONNTAG | 03.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>20:00 <br>PREISVERLEIHUNG&nbsp;<\/strong><br><strong>PRIX DE L\u00b4AUBE<\/strong> <strong>pour le Cin\u00e9ma Po\u00e9tique<\/strong><br>Finanziell unterst\u00fctzt&nbsp;von Swisspeace KOFF und Alliance Fran\u00e7aise Basel&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Ansprachen von<strong> Anna Leissing, <\/strong>Leiterin der Plattform f\u00fcr Friedensf\u00f6rderung KOFF &amp; <strong>Maryvonne Chartier-Raymond<\/strong>, Alliance Fran\u00e7aise Basel<strong>.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Um Poesie in filmischen Werken zu w\u00fcrdigen, stiftet AUBE neu den <strong>Prix de l\u00b4Aube. <\/strong>Das Festival wird einen herausragenden Film aus dem internationalen Filmprogramm <strong>Autre Regard<\/strong> bei der 5. Ausgabe mit diesem Preis w\u00fcrdigen. Im Sinne von <strong>Autre Regard<\/strong> unterst\u00fctzt AUBE keine hierarchische und wettbewerbsorientierte Bewertung.<br>Lassen Sie sich \u00fcberraschen!&nbsp;<br>Moderation: <strong>Atina Tab\u00e9<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Anschliessende Feierlichkeit mit virtuoser und k\u00f6stlicher Festtagstorte von<strong> Wencke Schmid.<\/strong>      <strong>Mich\u00e8le Walther<\/strong> begleitet diesen besonderen Moment mit ihrer Musik: eine Mischung aus Jazz und Worldmusic.<\/p>\n\n\n\n<p>Erleben Sie diesen aufregenden Moment und feiern Sie mit uns!<br><strong>Eintritt frei.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>20:45<br>GEWINNERFILM <br>In Anwesenheit des Regisseurs oder der&nbsp;Regisseurin<\/strong><br><strong><br>Prix de l\u00b4Aube<\/strong> geht an ein Werk der Seelenlandschaften und der bildlichen Reflexionen, das kritisch den Fragen unserer Zeit nachgeht.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">SUNDAY | 03.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>20:00&nbsp;<\/strong><br><strong>AWARD CEREMONY<\/strong><br><strong>PRIX DE L\u00b4AUBE<\/strong> <strong>pour le Cin\u00e9ma Po\u00e9tique<\/strong><br>Financially supported by Swisspeace KOFF and Alliance Fran\u00e7aise Basel.<\/p>\n\n\n\n<p>Speeches by <strong>Anna Leissing, <\/strong>Head of Swiss Peacebuilding Platform KOFF &amp;<strong> Maryvonne Chartier-Raymond, <\/strong>Alliance Fran\u00e7aise Basel.<\/p>\n\n\n\n<p>AUBE presents the <strong>Prix de l&#8217;Aube<\/strong>, an esteemed award honoring poetic cinema. As part of the 5th edition of the festival, an exceptional film from the international program <strong>Autre Regard<\/strong> will be recognized with this prestigious prize. In the spirit of <strong>Autre Regard<\/strong>, AUBE fosters non-competitive and non-hierarchical evaluation.<br>Let yourself be surprised!&nbsp;<br>Moderation: <strong>Atina Tab\u00e9<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Followed by a delightful celebration with a virtuoso and delicious Festtags Cake by<strong> Wencke Schmid. <\/strong><strong>Mich\u00e8le Walther<\/strong> accompanies this special moment with her music, a mixture of jazz and world music.<\/p>\n\n\n\n<p>Experience this exciting moment and celebrate with us.<br><strong>Admission is free.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>20:45<\/strong><br><strong>SCREENING OF WINNING FILM<\/strong><br><strong>The Winning film in the presence of the filmmaker<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Prix de l\u00b4Aube<\/strong> goes to a work of landscapes of the soul, of pictorial reflections, which critically investigates the issues of our time.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"> <\/h4>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\"><strong>PARTERRE ONE<\/strong><\/h2>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">DONNERSTAG&nbsp;|&nbsp;31.08.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>21:30<br>ER\u00d6FFNUNGSKONZERT<\/strong><br><strong>Ein&nbsp;Benefiz-Auftritt&nbsp;der Schweizer K\u00fcnstler:innen<\/strong><br><strong>Parterre One<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Die Basler Rapper <strong>Black Tiger<\/strong>, <strong>Bruni Aman<\/strong>, <strong>Svmthox<\/strong> und <strong>Pyro<\/strong> gehen auf&nbsp;die B\u00fchne f\u00fcr die inhaftierten iranischen Rapper <strong>Toomaj Salehi<\/strong> und <strong>Saman Yasin<\/strong>. Sie&nbsp;setzen&nbsp;ein Zeichen f\u00fcr k\u00fcnstlerische Solidarit\u00e4t und Freiheit.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">FREITAG | 01.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>14:00&nbsp;<br>VORFILM<\/strong><br><strong>THE RISK<\/strong><br><strong>Shashank Purushotham, 2023, Schweiz, 20\u00b4, <\/strong><br><strong>Farbe, DCP, OV\/Englisch<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Purushotham untersucht die gesellschaftspolitischen \u00dcberzeugungen indischer IT-Experten in Basel, die in anonymisierten Audio-Interviews pr\u00e4sentiert werden. In seinem ersten experimentellen Film liess sich der indische Schauspieler Purushotham von Derek Jarmans Film <em>Blue<\/em> inspirieren, um eine einzigartige und zum Nachdenken anregende Perspektive auf die Auswirkungen des hinduistischen Nationalismus auf die indische Diaspora zu bieten.<\/p>\n\n\n\n<p>Anhand von vier ikonischen Bildern von Mahatma Gandhi, Narendra Modi, von der Zerst\u00f6rung der Babri-Moschee im Jahr 1992 und von den Unruhen in Gujarat im Jahr 2002, k\u00f6nnen die Zuschauer:innen \u00fcber die zeitgen\u00f6ssische indische Identit\u00e4t, wie sie von den Mitgliedern der Diaspora-Gemeinschaft wahrgenommen wird, und Integrationswege in der Schweiz nachdenken.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>THE DAM<\/strong><br><strong>Ali Cherri, 2022, Frankreich\/Sudan, 80\u2019, <\/strong><br><strong>Farbe, DCP, OV\/Arabisch\/e<\/strong><br><strong>CH-Premiere&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>The Dam<\/strong> ist Cherris Spielfilmdeb\u00fct \u2013 ein bildgewaltiger Film, der w\u00e4hrend der sudanesischen Revolution gedreht wurde. In der N\u00e4he des Merowe-Damms arbeitet Maher in einer traditionellen Ziegelei, wandert aber jeden Abend heimlich in die W\u00fcste, um eine mysteri\u00f6se Lehmstruktur zu bauen. W\u00e4hrend sich das sudanesische Volk erhebt, um seine Freiheit einzufordern, nimmt Mahers Sch\u00f6pfung ein Eigenleben an. <\/p>\n\n\n\n<p>Cherri, ein bildender K\u00fcnstler und Filmemacher, kombiniert Film, Video, Skulptur und Installation, um die Konstruktion historischer Erz\u00e4hlungen zu untersuchen. <strong>The Dam<\/strong> wurde 2022 bei den Filmfestspielen von Cannes gezeigt.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">THURSDAY&nbsp;|&nbsp;31.08.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>21:30<br>OPENING CONCERT<\/strong><br><strong>A benefit performance by the Swiss artists<\/strong><br><strong>Parterre One&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>The Basel rappers <strong>Black Tiger<\/strong>, <strong><strong>Bruni Aman<\/strong><\/strong>, <strong>Svmthox<\/strong> and <strong>Pyro <\/strong>take to the stage for imprisoned Iranian rappers <strong>Toomaj Salehi<\/strong> and <strong>Saman Yasin<\/strong>. They set an example for artistic solidarity and freedom.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">FRIDAY | 01.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>14:00&nbsp;<\/strong><br><strong>SUPPORTING FILM<\/strong><br><strong>THE RISK<\/strong><br><strong>Shashank Purushotham, 2023, Switzerland, 20, color, DCP, OV\/English<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Purushotham explores the sociopolitical beliefs of Indian IT professionals in Basel, as presented through anonymous audio interviews. In his first experimental film, the Indian actor Purushotham draws inspiration from Derek Jarman\u2019s film <em>Blue<\/em> to offer a unique and thought-provoking perspective on the impact of Hindu nationalism on the Indian diaspora. <\/p>\n\n\n\n<p>Through four iconic images, including those of Mahatma Gandhi, Narendra Modi, the Babri Mosque demolition in 1992, and the Gujarat riots in 2002, viewers will be able to reflect on contemporary Indian identity as perceived by the members of the diaspora community. The interviews also offer a deep dive into the participants&#8217; experiences of life in India and their journey of integration in Switzerland.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><br><strong>THE DAM<\/strong><br><strong>Ali Cherri, 2022, France\/Sudan, 80&#8242;, <\/strong><br><strong>color, DCP, OV\/Arabic\/e<\/strong><br><strong>CH-Premiere<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>The Dam<\/strong> is Ali Cherri&#8217;s feature film debut, a visually stunning film shot during the Sudanese revolution. Set near the Merowe dam, Maher works in a traditional brickyard, but secretly wanders off into the desert every evening to build a mysterious mud structure. As the Sudanese people rise to claim their freedom, Maher&#8217;s creation takes on a life of its own.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Cherri, a visual artist and filmmaker, combines film, video, sculpture, and installation to examine the construction of historical narratives. <strong>The Dam<\/strong> screened at the Cannes Film Festival in 2022.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"The Dam | A film by Ali Cherri | Official Trailer (UK)\" width=\"1000\" height=\"563\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/OT-qiAnHrK8?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">FREITAG | 01.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>16:00&nbsp;<\/strong><br><strong>COLONEL&#8217;S STRAY DOGS<\/strong><br><strong>Khalid Shamis, 2021, S\u00fcdafrika\/Libyen, 73\u2019, <\/strong><br><strong>Farbe, DCP, OV\/Englisch\/Arabisch\/e<\/strong><br><strong>CH-Premiere<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><em>Wenn Revolutionstr\u00e4ume verschwinden, was bleibt zur\u00fcck?<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Khaled Shamis hinterfragt in <strong>Colonel&#8217;s Stray Dogs<\/strong> die gef\u00e4hrliche Vergangenheit seines Vaters, der Mitglied der libyschen Muslimbruderschaft und damit Gaddafis Feind im Exil war. Nach der Revolution von 2011 kehrte Ashur Shamis als Held nach Libyen zur\u00fcck, musste aber erneut ins Exil gehen, als das Land in einen B\u00fcrgerkrieg geriet.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Khaled Shamis, ein im Vereinigten K\u00f6nigreich, im Nahen Osten und in S\u00fcdafrika ausgebildeter Filmemacher, hat seinen Film am Fespaco in Burkina Faso 2023 uraufgef\u00fchrt und ist Doktorand in visueller Geschichte am Centre for Humanities Research der Universit\u00e4t des Western Cape in S\u00fcdafrika.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Gespr\u00e4ch mit dem Regisseur durch Zoom-Zuschaltung.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Moderation: <strong><strong>Robert Vilim<\/strong><\/strong>, (k\u00fcnstlerische Leiter des Parterre One).<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">FRIDAY | 01.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>16:00&nbsp;<\/strong><br><strong>COLONEL&#8217;S-STRAY-DOGS<\/strong><br><strong>Khalid Shamis, 2021, South Africa\/Libya, 73&#8242;, color, DCP, OV\/English\/Arabic\/e<\/strong><br><strong>CH-Premiere<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><em>When dreams of revolution disappear, what is left behind<\/em>?<\/p>\n\n\n\n<p>Khaled Shamis questions his father&#8217;<strong>s<\/strong> dangerous past as a Libyan Muslim Brotherhood member and Gaddafi<strong>&#8216;s <\/strong>enemy in exile in <strong>Colonel&#8217;s Stray Dogs<\/strong>. After the 2011 revolution, Ashur Shamis returned to Libya as a hero, but was once again exiled when the country slipped into civil war. <\/p>\n\n\n\n<p>Khaled Shamis, a filmmaker trained in the UK and Southern Africa, premiered his film at Fespaco Burkin Faso 2023 and is a PhD candidate in visual history at the Centre for Humanities Research at the University of the Western Cape, in S\u00fcdafrika.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Conversation with the director via Zoom.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Moderation: <strong><strong>Robert Vilim<\/strong><\/strong>, (Artistic director of Parterre One).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"The Colonel&#039;s Stray Dogs | Trailer | Available Now\" width=\"1000\" height=\"563\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/WxRs6DmLAUY?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">FREITAG | 01.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>21:00<br>After Party<br>Parterre One<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>In Kooperation mit FORMEL 80 \/ 80er Disco mit orientalischen Melodien<\/p>\n\n\n\n<p>LINE UP:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.parterre.net\/de\/musik-kultur\/one-music\/programm?event=1276\">DJ.R.Ewing &amp; Das Mandat feat.&nbsp;DJ-Dan-Kenobi und VJ Cpt. Pixel<\/a><br>Pure 80s<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">SAMSTAG | 02.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>13:30<br>PERFORMANCE<\/strong><br><strong>Neutralose von Parwin Claudia Hadinia<\/strong><br><strong>Parterre One &#8211; Kasernenareal<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Eine denkw\u00fcrdige Untersuchung zu unbegr\u00fcndeten Zust\u00e4nden und \u00fcber die Auswirkungen der Neutralit\u00e4t im bewegten Leben. Hadinia, schweizerisch-iranische T\u00e4nzerin und Choreografin, regt immer wieder kreative Prozesse an und stellt dabei Fragen, die uns wachr\u00fctteln und an die allererste Frage der Philosophie erinnern: &#8220;Wer bin ich?&#8221; Die interaktive Performance bezieht die Besucher:innen in den poetischen Moment ein und beschenkt sie mit einer \u00fcberraschenden Erfahrung.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Die Performance beginnt draussen und endet im Parterre One.&nbsp;<\/strong><br><strong>Eintritt: Kollekte.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>14:00<\/strong><br><strong>THIS IS WHAT I REMEMBER<\/strong><br><strong>A. Arym Kubat, 2022, Kirgistan\/Japan, 105, <\/strong><br><strong>Farbe, DCP, OV\/Kirgisisch\/Arabisch\/e<\/strong><br><strong><strong>CH-Premiere<\/strong> &nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Der renommierte kirgisische Filmemacher Kubat pr\u00e4sentiert seine neueste Arbeit \u00fcber einen Mann, der nach Kirgistan zur\u00fcckkehrt, nachdem er w\u00e4hrend eines Arbeitseinsatzes in Russland sein Ged\u00e4chtnis verloren hat. Der Film untersucht Themen wie Liebe, Korruption und islamische Radikalisierung im Kontext der K\u00e4mpfe einer Familie.<\/p>\n\n\n\n<p>Kubat ist ein mehrfach ausgezeichneter Filmemacher, mit fr\u00fcheren Arbeiten wie <em>The Adopted Son<\/em>\/1998, <em>The Chimp<\/em> \/2001, und <em>Centaur<\/em> \/2017, die auf zahlreichen internationalen Filmfestivals gezeigt wurden. <strong>This is What I Remember<\/strong> gewann den <em>Best Film Prize<\/em> beim Eurasia International Film Festival 2022. &nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><em>&#8220;No film treated&nbsp;the motif&nbsp;of conflicts and strife within remote isolated communities&nbsp;with more finesse and mastery of the craft than Aktan Arym Kubat\u2019s deeply affecting&nbsp;This Is What I Remember.&#8221; Kohei Usuda,&nbsp;<\/em><em>Senses of Cinema<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Gespr\u00e4ch mit dem Regisseur durch Zoom-Zuschaltung.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Moderation: <strong><strong>Nina Gamsachurdia<\/strong><\/strong>, (Kunsthistorikerin).<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">FRIDAY | 01.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>21:00<br>After Party<br>Parterre One<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>In Cooperation with FORMEL 80 \/ 80er Disco with oriental melodies<\/p>\n\n\n\n<p>LINE UP:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.parterre.net\/de\/musik-kultur\/one-music\/programm?event=1276\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/www.parterre.net\/de\/musik-kultur\/one-music\/programm?event=1276\">DJ.R.Ewing &amp; Das Mandat feat.&nbsp;DJ-Dan-Kenobi und VJ Cpt. Pixel<\/a><br>Pure 80s<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">SATURDAY | 02.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>13:30 <\/strong><br><strong>PERFORMANCE&nbsp;<\/strong><br><strong>Neutralose by Parwin Claudia Hadinia<br>Outside at Parterre One <strong>&#8211; <\/strong>Kasernenareal&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>A notable investigation into unfounded conditions and the effects of neutrality in busy life. Parwin Claudia Hadinia, Swiss Iranian dancer\/choreographer, repeatedly stimulates creative processes and asks questions that shake us awake and remind us of the very first question of philosophy: Who am I? This interactive performance involves the visitors in this poetic moment and surprises them with what they experience.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>The performance begins outside and ends at Parterre One.<\/strong><br><strong>Admission fee: Collects.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><br><strong>14:00&nbsp;<\/strong><br><strong>THIS IS WHAT I REMEMBER<\/strong><br><strong>A. Arym Kubat, 2022, Kyrgyzstan\/Japan, 105, color, DCP, OV\/Kyrgyz\/Arabic\/e<\/strong><br><strong>CH-Premiere<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Renowned Kyrgyz filmmaker A. Arym Kubat presents his latest work about a man who returns to Kyrgyzstan after losing his memory while working in Russia. The film explores themes of love, corruption, and Islamic radicalization in the context of a family&#8217;s struggles.<\/p>\n\n\n\n<p>Kubat is a multi-awarded filmmaker with previous works such as <em>The Adopted Son<\/em> \/1998, <em>The Chimp<\/em> \/2001, and <em>Centaur<\/em> \/2017, which have been screened at numerous international film festivals. <strong>This is What I Remember<\/strong> won the Best Film Prize at the Eurasia International Film Festival 2022.<\/p>\n\n\n\n<p><em>&#8220;No film treated&nbsp;the motif&nbsp;of conflicts and strife within isolated, remote communities&nbsp;with more finesse and mastery of the craft than Aktan Arym Kubat\u2019s deeply affecting&nbsp;This Is What I Remember.&#8221; Kohei Usuda,&nbsp;<\/em><em>Senses of Cinema<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Conversation with the director via Zoom.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Moderation: <strong>Nina Gamsachurdia<\/strong>, (Historian of art).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"This Is What I Remember\uff08\u82f1\u984c\uff09 - \u4e88\u544a\u7de8 - Trailer\uff5c\u7b2c35\u56de\u6771\u4eac\u56fd\u969b\u6620\u753b\u796d 35th Tokyo International Film Festival\" width=\"1000\" height=\"563\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/CfW5QEb9j2U?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\">SAMSTAG | 02.09.2023<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>16:30<\/strong><br><strong>KONZERT <\/strong><br><strong>von&nbsp;LaMuseMent<\/strong> <strong>Duo<\/strong><br><strong>Draussen im Innenhof des Parterre One<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Luzian Jenny und Mich\u00e8le Walther mixen Melodien mit Akkordeon und Violine und laden uns ein, diesen musikalischen Gl\u00fccksmoment bei einem sommerlichen Umtrunk im Foyer des Parterre One zu feiern. Die Geigerin Mich\u00e8le Walther gibt Konzerte, improvisiert und komponiert f\u00fcr Dokumentarfilme, Jazzbands und als Solo-Looper-Programm. Luzian Jenny spielt Piano-Handorgel und begleitet oft und gerne fast alles und jeden \u2013 von Waldfesten \u00fcber Solisten bis hin zum Improvisationstheater.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Eintritt: Kollekte.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>17:00&nbsp;<br>LESUNG <\/strong><br><strong>von Anisa Sabiri, Tadschikistan<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><em>Der Fr\u00fchling, der Fr\u00fchling kam zu Feigenb\u00e4umen, Du, mein Freund, bist in dieser wortreichen Welt nicht allein. Anisa Sabiri<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Sabiri liest aus ihrem Buch \u201e<strong>Devanagrad<\/strong>\u201d, eine Sammlung ihrer Gedichte und Prosast\u00fccke. Neben ihrer T\u00e4tigkeit als junge Filmemacherin schreibt Sabiri Gedichte und Kolumnen f\u00fcr verschiedene Zeitungen und unabh\u00e4ngige Internetportale, darunter <em>Asia Plus.<\/em> Sie ist Gewinnerin des Nationalpreises <em>Padida<\/em> der Republik Tadschikistan und des zentralasiatischen Literaturpreises <em>Zolotaja Taburetka<\/em>.&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">SATURDAY | 02.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>16:30 &nbsp;<\/strong><br><strong>CONCERT <\/strong><br><strong>by the LaMuseMent Duo<\/strong><br><strong>Outside in the foyer of Parterre One&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Luzian Jenny and Mich\u00e8le Walther mix melodies from accordion and violin and invite us to celebrate this musical moment of happiness with a summer drink in the foyer of Parterre One. The violinist Mich\u00e8le Walther has lived in San Francisco since 2007, where she gives concerts, improvises, and composes for documentary films, jazz bands, solo looper program. Luzian Jenny plays the piano-hand organ and often happily accompanies almost everything and everyone &#8211; from forest festivals to soloists to improvisational theater.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Admission fee: Collects.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>17:00<\/strong><br><strong>READING<\/strong><br><strong>by Anisa Sabiri, Tajikistan<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><em>Spring, spring came to fig trees, you my friend are not alone in this wordy world. Anisa Sabiri<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Sabiri reads a collection of her poems and prose pieces from her book <strong>Devanagrad<\/strong>. In addition to her work as a young filmmaker, Sabiri writes poetry and columns for various newspapers and independent internet portals, including <em>Asia Plus<\/em>. She is the winner of the <em>National Prize<\/em> <em>Padida<\/em> for Literature of the Republic of Tajikistan and the Central Asian Literature Prize <em>Zolotaya Taburetka<\/em>.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">&nbsp;<\/h4>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\" id=\"block-ab1094e1-1e59-4323-88d5-fef0e2b705e7\"><strong>REF. KIRCHGEMEINDEHAUS PRATTELN<\/strong><\/h2>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">FREITAG | 01.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>19:30<br>LIEBE, D-MARK UND TOD<\/strong><br><strong>Cem Kaya, 2022, Deutschland, 96\u2019, Farbe, DCP, OV\/T\u00fcrkisch\/d<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Der preisgekr\u00f6nte Film erkundet die einzigartige Musikkultur, die in den 1960er Jahren unter t\u00fcrkischen Gastarbeitern in Deutschland entstand \u2013 gepr\u00e4gt von Alltagsrassismus, eint\u00f6niger Arbeit und Heimweh. Es erklingt eine Stimme f\u00fcr kommende Generationen. Der Filmemacher Kaya hat Kommunikationsdesign in Stuttgart studiert und hat grosse Erfahrung in der Produktion und Regie von Werbespots, Musikvideos und Dokumentationen.&nbsp;<strong>Liebe, D-Mark und Tod<\/strong> wurde auf der Berlinale 2022 uraufgef\u00fchrt.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">FRIDAY | 01.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>19:30&nbsp;<\/strong><br><strong>LOVE, D-MARK AND DEATH<\/strong><br><strong>Cem Kaya, 2022, Germany, 96&#8242;, color, DCP, OV\/Turkish\/d<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>This award-winning film <strong>Love, D-Mark and Death<\/strong> explores the unique musical culture that emerged among Turkish workers in Germany during the 1960s, shaped by everyday racism, monotonous work, and homesickness. It became a voice for generations to come. Kaya, the filmmaker, studied communication design in Stuttgart and has extensive experience in producing and directing commercials, music videos, and documentaries. <strong>Love, D-Mark and Death<\/strong> premiered at Berlinale 2022.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"LIEBE, D-MARK UND TOD | Dokumentarfilm Trailer | DOK.fest 2022\" width=\"1000\" height=\"563\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/w63izNivnnM?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\"><strong>KULTURRAUM MARABU GELTERKINDEN<\/strong><\/h2>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">FREITAG | 01.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>19:00&nbsp;<br>KONZERT <\/strong><br><strong>von Taylan<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>In seinen eigenen Kompositionen mit Baglama und seiner Stimme baut der junge Musiker Br\u00fccken zwischen Tradition und Innovation. Elemente der orientalischen Musik verschmelzen mit modernen Arrangements und Improvisation.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>19:30<\/strong><br><strong>THE WINTER WITHIN<\/strong><br><strong>Aamir Bashir, 2022, Indien\/Frankreich, 96\u2019, Farbe, DCP, OV\/Kaschmiri-Urdu\/e<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Nargis sucht ihren vermissten Ehemann in der Stadt Srinagar, bis sie gezwungen ist, in ihr Dorf zur\u00fcckzukehren. Dort beginnt sie zu weben, w\u00e4hrend eine bedr\u00fcckende Stille die ungekennzeichneten Gr\u00e4ber beim Dorf umgibt.<\/p>\n\n\n\n<p>Bashir, ein ber\u00fchmter indischer Schauspieler und einer der grossen poetischen Filmemacher der Gegenwart, beleuchtet in seinem Film den Kampf gegen Unterdr\u00fcckung, mit dem das Volk von Kaschmir konfrontiert ist. Der Film spielt vor dem Hintergrund der \u00fcber 6000 nicht identifizierten Leichen in Massengr\u00e4bern in Kaschmir und untersucht die Folgen der Trauer in der ganzen Tragweite der Namenlosigkeit und Stille. <strong>The Winter Within <\/strong>gewann den <em>New Currents Audience Award<\/em> beim Busan International Film Festival Korea und den <em>Audience Award <\/em>beim Three Continents Festival Frankreich 2022.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>In Anwesenheit des Regisseurs mit Gespr\u00e4ch.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Moderation: <strong>Andreas Biland<\/strong>, (Kino-Team Marabu).<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">FRIDAY | 01.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>19:00<\/strong><br><strong>CONCERT <\/strong><br><strong>by Taylan<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>The young musician builds bridges between tradition and innovation in his compositions with baglama and voice. Elements of oriental music merge with modern arrangements and improvisation.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>19:30<br>THE WINTER WITHIN<\/strong><br><strong>Aamir Bashir, 2022, India\/France, 96&#8242;, color, <\/strong><br><strong>DCP, OV\/Kashmiri-Urdu\/e<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>The Winter Within<\/strong> is a film directed by Bashir, that follows Nargis in her search for her missing husband in the city of Srinagar. <\/p>\n\n\n\n<p>Bashir, a renowned Indian actor and one of the great poetic filmmakers of our time, directs this film that sheds light on the struggle for self-determination and freedom from oppression faced by the Kashmiri people. The film sheds light on the struggle for self-determination and freedom from oppression faced by the Kashmiri people. The story is set against the backdrop of over 6,000 unmarked graves discovered in Kashmir and explores the aftermath of this silent mourning. The film premiered at the Busan International Film Festival Korea and won the <em>New Currents Audience Award<\/em>.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>In the presence of the filmmaker with discussion.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Moderation: <strong>Andreas Biland<\/strong>, (Movie Theater-Team Marabu).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"THE WINTER WITHIN Trailer\" width=\"1000\" height=\"563\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/jgJlus8ip74?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">SAMSTAG | 02.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>19:00<br>KONZERT <br>von Lafalla<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Die 4 Musiker <strong>Urs Ruesch (Percussion), Daniel D\u00e4ster (Gitarre-Kora), Manuel Bannwart (Bass) <\/strong>und <strong>Peter M\u00e4tzler (Goni-Kora-Stimme) <\/strong>von Lafalla verstehen sich als Welt-Musiker und nennen ihre Musik \u201eSwiss World Music\u201c.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>19:30<\/strong><br><strong>NO SIMPLE WAY HOME&nbsp;<\/strong><br><strong>Akuol de Mabior, 2022, Kenya\/S\u00fcdafrika, 2022, <\/strong><br><strong>83\u00b4, Farbe, DCP, OV\/Englisch\/Dinka\/Arabisch\/e<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>In <strong>No Simple Way Home<\/strong> erkundet Akuol de Mabior, Tochter des sudanesischen Politikers John Garang de Mabior und ersten Vizepr\u00e4sidenten des Sudan, ihre Wurzeln und das Erbe ihrer Eltern im Sudan. Akuol de Mabior war 16, als ihr Vater bei einem Hubschrauberabsturz ums Leben kam, nur drei Wochen nach seiner Amtseinf\u00fchrung als Sudans erster Vizepr\u00e4sident im Jahr 2005. John Garang de Mabior wird als Gr\u00fcndervater des S\u00fcdsudan verehrt. <\/p>\n\n\n\n<p>Als ehemaliges ber\u00fchmtes Model und aktuelle Menschenrechtsaktivistin hat Akuol de Mabior mehrere Kurzfilme gedreht und pr\u00e4sentierte ihr Filmdeb\u00fct <strong>No Simple Way Home<\/strong> auf der Berlinale 2022.&nbsp;<br><br><strong>In Anwesenheit der Regisseurin mit Gespr\u00e4ch.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Moderation: <strong><strong>Ursula Biland-Thommen<\/strong><\/strong>, (Kino-Team Marabu).<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">SATURDAY | 02.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>19:00<\/strong><br><strong>CONCERT <br>by Lafalla<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>The four musicians, <strong>Urs Ruesch (percussion), Daniel D\u00e4ster (guitar kora), Manuel Bannwart (bass), <\/strong>and <strong>Peter M\u00e4tzler (goni kora voice) of Lafalla<\/strong>, see themselves as world musicians, and they call their music &#8220;Swiss World Music.&#8221;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>19:30&nbsp;<\/strong><br><strong>NO SIMPLE WAY HOME<\/strong><br><strong>Akuol de Mabior, 2022, Kenya\/South Africa, 2022, 83\u00b4, color, DCP, OV\/English\/Dinka\/Arabic\/e<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>In <strong>No Simple Way Home<\/strong>, Akuol de Mabior, daughter of Sudanese political figures John Garang de Mabior and the first Vice President of Sudan, explores her roots and the legacy of her parents in Sudan. Akuol de Mabior was 16 when her father was killed in a helicopter crash, just three weeks after his inauguration as Sudan&#8217;s first vice president in 2005. John Garang de Mabior is revered as the founding father of South Sudan.<\/p>\n\n\n\n<p>A former famous model and current human rights activist, Akuol de Mabior has directed several short films and presents her feature debut, <strong>No Simple Way Home<\/strong> at the Berlinale in 2022.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>In the presence of the director with discussion.<\/strong> <\/p>\n\n\n\n<p>Moderation: <strong>Ursula Biland-Thommen<\/strong>, (Movie Theater-Team Marabu).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"NO SIMPLE WAY HOME Trailer \u2013 2023 New African Film Festival\" width=\"1000\" height=\"563\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/LWLXck36oIA?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\"><strong>KAMMGARN SCHAFFHAUSEN<\/strong><\/h2>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">DONNERSTAG | 31.08.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>20:30&nbsp;<\/strong><br><strong>THE ETILAAT ROZ<\/strong><br><strong>Abbas Rezaie, 2021, Afghanistan, 93\u2019, Farbe, <\/strong><br><strong>DCP, OV\/Dari\/e<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Rezaie ist Journalist und Video-Reporter der Tageszeitung <em>Etilaat Roz<\/em> in Kabul.&nbsp;Er dokumentierte von August bis Oktober 2021 mit seiner Filmkamera den Fall Kabuls, woraus sein Filmdeb\u00fct <strong>The Etilaat Roz <\/strong>entstand. Der Film begleitet sein Team w\u00e4hrend der kritischen Wochen, als die Taliban die Macht \u00fcbernehmen. Neben dem historischen Moment und dem Kampf ums \u00dcberleben ist der Film ein hervorragendes Portr\u00e4t der Tageszeitung <em>Etilaat Roz<\/em> und deren Journalist:innen. Der Film zeigt, was die Werte der unabh\u00e4ngigen Medien sein sollten. Die Zeitung recherchierte F\u00e4lle von Korruption und Amtsmissbrauch und wurde daf\u00fcr 2020 als unabh\u00e4ngiges Medium von Transparency International ausgezeichnet.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>The Etilaat Roz <\/strong>er\u00f6ffnete 2023 das Dok.fest in M\u00fcnchen und wurde im selben Jahr als <em>Best First Feature<\/em> bei der IDFA Amsterdam nominiert.&nbsp; &nbsp; &nbsp;<br>&nbsp; &nbsp; &nbsp;<br><strong>Gespr\u00e4ch mit dem Regisseur durch Zoom-Zuschaltung.<\/strong> <\/p>\n\n\n\n<p>Moderation: <strong>Patrick Caprez<\/strong>, (Journalist)<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">THURSDAY | 31.08.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>20:30<\/strong><br><strong>THE ETILAAT ROZ<\/strong><br><strong>Abbas Rezaie, 2021, Afghanistan, 93&#8242;, color, <\/strong><br><strong>DCP, OV\/Dari\/e<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Rezaie, a journalist and video reporter for <em>Etilaat Roz<\/em> (the daily newspaper), in Kabul, captured the fall of Kabul with his film camera. His debut film, <strong>The Etilaat Roz<\/strong>, follows his team during the critical weeks of the Taliban takeover, revealing the struggles and resilience of the newspaper and its journalists. Recognized for their investigative work on corruption and abuse of power, <em>Etilaat Roz<\/em> stands as an independent voice. <\/p>\n\n\n\n<p>Premiering at Dok.fest Munich and nominated for <em>Best First Feature<\/em> at IDFA, <strong>The Etilaat Roz <\/strong>offers a gripping portrayal of a historic moment and the values of independent media.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Conversation with the director via Zoom.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Moderation: <strong>Patrick Caprez<\/strong>, (Journalist)<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"IDFA 2022  | Trailer | The Etilaat Roz\" width=\"1000\" height=\"563\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/QWXwXza6loU?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">FREITAG | 01.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>20:30<\/strong>&nbsp;<br><strong>THE WINTER WITHIN<\/strong><br><strong>Aamir Bashir, 2022, Indien\/Frankreich, 96\u2019, Farbe, DCP, OV\/Kaschmiri-Urdu\/e&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; <\/strong><br><br>Nargis sucht ihren vermissten Ehemann in der Stadt Srinagar, bis sie gezwungen ist, in ihr Dorf zur\u00fcck-zukehren. Dort beginnt sie zu weben, w\u00e4hrend eine bedr\u00fcckende Stille die ungekennzeichneten Gr\u00e4ber beim Dorf umgibt. <\/p>\n\n\n\n<p>Bashir, ein ber\u00fchmter indischer Schauspieler und einer der grossen poetischen Filmemacher der Gegenwart, beleuchtet in seinem Film den Kampf gegen Unterdr\u00fcckung, mit dem das Volk von Kaschmir konfrontiert ist. Der Film spielt vor dem Hintergrund der \u00fcber 6000 nicht identifizierten Leichen in Massengr\u00e4bern in Kaschmir und untersucht die Folgen der Trauer in der ganzen Tragweite der Namenlosigkeit und Stille. <strong>The Winter Within <\/strong>gewann den <em>New Currents Audience Award<\/em> beim Busan International Film Festival Korea und den <em>Audience Award <\/em>beim Three Continents Festival Frankreich 2022.&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">FRIDAY | 01.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>20:30&nbsp;<\/strong><br><strong>THE WINTER WITHIN<\/strong><br><strong>Aamir Bashir, 2022, India\/France, 96&#8242;, color, <\/strong><br><strong>DCP, OV\/Kashmiri-Urdu\/e<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>The Winter Within<\/strong> is a film directed by Bashir, that follows Nargis in her search for her missing husband in the city of Srinagar. <\/p>\n\n\n\n<p>Bashir, a renowned Indian actor and one of the great poetic filmmakers of our time, directs this film that sheds light on the struggle for self-determination and freedom from oppression faced by the Kashmiri people. The film sheds light on the struggle for self-determination and freedom from oppression faced by the Kashmiri people. The story is set against the backdrop of over 6,000 unmarked graves discovered in Kashmir and explores the aftermath of this silent mourning. <strong>The Winter Within<\/strong> premiered at the Busan International Film Festival Korea and won the New Currents Audience Award.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\">\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\"><strong>FACHWERK ALLSCHWIL&nbsp;<\/strong><\/h2>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><strong>HOMMAGE AN JEAN-LUC GODARD<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Der Schweizer Regisseur Jean-Luc Godard wird                       am 5. <strong>AUBE FILMFESTIVAL<\/strong> mit der Hommage <strong>Godard nach Osten<\/strong> f\u00fcr sein engagiertes und philosophisches Filmschaffen geehrt. Godards Osten besch\u00e4ftigt sich mit historischen Gegebenheiten und dem kollektiven Bewusstsein. Ersch\u00fctternde Wirklichkeiten werden Subjekt der \u00e4sthetischen und politischen Reflexion des Autors.<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">MONTAG | 04.09.2023&nbsp;<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>19:30&nbsp;<br>BILDBUCH<\/strong><br><strong>Jean-Luc Godard, 2018, Schweiz, 85\u2019, Farbe, <\/strong><br><strong>DCP, OV\/Franz\u00f6sisch\/d<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>\u00abEs muss eine Revolution stattfinden\u00bb, sagte Godard und stellte das Kino auf den Kopf: Das war seine Revolution. Er tat dies nicht nur durch seine film\u00e4sthetischen Techniken oder philosophischen Gedankenmodelle, sondern auch durch sein sozialpolitisches Engagement.&nbsp;Im <strong>Bildbuch <\/strong>erforscht Godard die arabische Welt in f\u00fcnf Kapiteln. In Bildern und Worten wird der westliche Blick auf ein verlorenes, vom Krieg gebeuteltes Paradies gelenkt und dabei gezeigt, \u00abwie die Unschuldigen f\u00fcr die Schuldigen zahlen\u00bb.&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p><strong>&nbsp;HOMAGE TO JEAN-LUC GODARD<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>The Swiss director Jean-Luc Godard will be honored at the 5<sup>th<\/sup> Aube Filmfestival with an homage <strong>Godard to the East<\/strong> for his committed and philosophical filmmaking. Godard&#8217;s East deals with historical realities and the collective consciousness. Shocking realities become the subject of the author&#8217;s aesthetic and political reflection.<br><\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">MONDAY | 04.09.2023&nbsp;<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>19:30&nbsp;<\/strong><br><strong>THE IMAGE BOOK<\/strong><br><strong>Jean-Luc Godard, 2018, Switzerland, 85\u2019, color, DCP, OV\/French\/d<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>&#8220;There has to be a revolution,&#8221; said Godard &#8211; and turned cinema upside down: That was his revolution. He did this not only through his film aesthetic techniques or philosophical thought models, but also through his sociopolitical commitment. In <strong>The<\/strong> <strong>Image Book<\/strong>, Godard explores the Arab world in five chapters. In pictures and words, the western gaze is drawn to a lost, war-torn paradise, showing &#8220;how the innocent pay for the guilty&#8221;.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"Bildbuch von Jean-Luc Godard (2019) offizieller Trailer\" width=\"1000\" height=\"563\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/c4cK4Bwbblc?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">DIENSTAG | 05.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong style=\"font-size: revert;\">19:30&nbsp;<\/strong><br><strong style=\"font-size: revert;\">FILM CL\u00d4TURE&nbsp;<\/strong><br><strong style=\"font-size: revert;\">LAAZIB<\/strong><br><strong style=\"font-size: revert;\">Jaouad Babili, 2022, Marokko, 60\u00b4, <\/strong><br><strong style=\"font-size: revert;\">Farbe, DCP, OV\/Arabisc<\/strong><strong>h\/<span style=\"font-size: revert;\">e<\/span><\/strong><br><strong><span style=\"font-size: revert;\">CH-Premiere<\/span><\/strong><span style=\"font-size: revert;\"> <\/span><\/p>\n\n\n\n<p>Babili hat einen poetischen Film realisiert, der die W\u00fcste fernab von den bekannten Klischees in einen filmischen Raum verwandelt. Er zeigt die Feinheiten einer minimalistischen&nbsp;Lebensweise zweier Schwestern, die f\u00fcr ihre Herde die W\u00fcste durchstreifen.&nbsp;Der Reporter und Filmemacher mehrerer arabischer Sender, ist ber\u00fchmt f\u00fcr seine poetischen Darstellungen des kulturellen Raumes der Subsahara-Region.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ayten Mutlu Saray (Leiterin AUBE Filmfestival) und Shashank Purushotham (Schauspieler) <\/strong><strong>kochen gemeinsam f\u00fcr das AUBE-Team, Festivalg\u00e4ste und Besucher:innen.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">TUESDAY | 05.09.2023&nbsp;<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>19:30&nbsp;<\/strong><br><strong>FILM CL\u00d4TURE<\/strong><br><strong>LAAZIB&nbsp;<\/strong><br><strong>Jaouad Babili, 2022, Morocco, 60\u00b4, <\/strong><br><strong>color, DCP, OV\/Arabic\/e<\/strong><br><strong>CH-Premiere<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Babili rehabilitates the genre with a peotic film that transforms the desert, far from clich\u00e9s and voyeurism into a cinematic space and shows the intricacies of the minimalist way of life of two sisters who roam the desert for their flock.&nbsp;<br>As a reporter and filmmaker for several Arab channels, he is famous for his poetic depictions of the cultural space of the sub-Saharan region.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ayten Mutlu Saray (Director AUBE Filmfestival) and <strong>Shashank Purushotham <\/strong>(actor)<\/strong><strong> cook together for the AUBE team, festival guests and festival visitors.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"982\" height=\"463\" data-id=\"823\" src=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Laazib1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-823\" srcset=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Laazib1.jpg 982w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Laazib1-500x236.jpg 500w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Laazib1-768x362.jpg 768w\" sizes=\"auto, (max-width: 982px) 100vw, 982px\" \/><\/figure>\n<\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">DONNERSTAG | 07.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>17:30<\/strong><br><strong>PERFORMANCE&nbsp;<\/strong><br><strong>von Kendra Walsh&nbsp;<\/strong><br><strong>Dorfzentrum Allschwil<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Eine partizipative&nbsp;Performance im Gehen: Die inspirierende Arbeit&nbsp;von Walsh, T\u00e4nzerin aus Basel und New York, beginnt im Dorfzentrum von Allschwil und bezieht Passant:innen sowie Dorfbewohner:innen in einen kreativen Prozess ein. Zu Beginn sind zwei Frauen zu sehen, die beide ungew\u00f6hnlich langsam laufen.&nbsp;Man schliesst sich&nbsp;den beiden Frauen an. Langsam entsteht eine Gruppe von Menschen,&nbsp;die durch das Gehen im gleichen, langsamen Tempo vereint werden, \u2013 verbunden durch Schritte, K\u00f6rper und Gedanken.<\/p>\n\n\n\n<p>Ob Sie mitgehen oder nicht, bleibt Ihnen \u00fcberlassen. Die Anwesenden machen gemeinsam ihre eigenen Erfahrungen, was zur Mitgestaltung der Performance beitr\u00e4gt.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Die Performance endet im Fachwerk Allschwil mit einem sommerlichen Umtrunk. <\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Eintritt: Kollekte.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">THURSDAY | 07.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>17:30<br>PERFORMANCE <\/strong><br><strong>by Kendra Walsh<\/strong><br><strong>Outside in the Village Center Allschwil<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>A participatory performance while walking: The inspiring work of Basel-New Yorker dancer Walsh begins in the village center of Allschwil, involving passers-by and villagers in a creative process. At the beginning, two women can be seen walking together unusually slowly. You join the two women. A group of people slowly emerges, united by walking at the same slow pace, connected in a collection of steps, bodies, and thoughts. <br><br>Whether you go along or not, it remains a unique surprise. Those present make their own experiences together, which contributes to shaping the performance.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>The performance ends in Fachwerk Allschwil with drinks.<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Admission fee: Collects.<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\"><strong>SPECIAL EVENTS<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">MONTAG | 04.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>17:30<\/strong><br><strong>KURZFILMREIHE<\/strong><br><strong>Iran im Umbruch&nbsp;<\/strong><br><strong>Er\u00f6ffnung mit Kaffee &amp; Fr\u00fcchten<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Seit September 2022 gehen im Iran Menschen f\u00fcr Freiheit und Gleichberechtigung auf die Strasse. Junge Filmemacher:innen reflektieren und verst\u00e4rken diesen politischen Kampf mit Poesie und Mitgef\u00fchl in kurzen audiovisuellen Werken. Die Kurzfilme reflektieren den kreativen Freiraum in dieser politischen Krisenzeit, die direkte Bildsprache durchbricht die kulturellen und politischen Einschr\u00e4nkungen des Regimes. Aus zahlreichen einzigartigen audiovisuellen Arbeiten pr\u00e4sentieren wir eine Auswahl von Filmwerken seit Herbst 2022.<\/p>\n\n\n\n<p>Big Village von Beri Shalmashi, Diaries of a revolution von Reza Bird, Korruption auf Erden\/Rap4Azadi von Omid Mirnour<\/p>\n\n\n\n<p>Aus Gr\u00fcnden der Sicherheit werden die einzelnen K\u00fcnstlernamen der nachfolgenden Filme hier nicht aufgelistet: Tehran Tabu, We will win, Woman life freedom, Be the voice of Iranian people!, Do not call this a protest!, Lioness \u2013 Freedom Campagne.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00d6ffnungszeiten&nbsp;<\/strong><br>MO. 04.09.2023&nbsp; 17:30 bis 19:30<br>DI. 05.09.2023 17:30 bis 19:30<br>MI. 06.09.2023 14:00 bis 16:00<br>DO. 07.09.2023 15:30 bis 17:30<br>FR. 08.09.2023 15:30 bis 17:30<br><strong>Die Kurzfilmreihe dauert bis am 8. September 2023.&nbsp;Fachwerk | Baslerstrasse 48 | 4123 Allschwil<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">MITTWOCH | 06.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>17:30<br>SOUNDINSTALLATION&nbsp;<br>Vortex: Cities and Memories von Rana Eid<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><em>Ich&nbsp;erforsche in dieser Arbeit die magische Unterwasserwelt und lade Euch ein, mit mir auf eine sanfte, fliessende Reise zu kommen. Rana Eid<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Ein kollektives St\u00fcck von \u00fcber 40 Klangk\u00fcnstler:innen, die auf der ganzen Welt verteilt sind und durch die&nbsp;libanesische Sounddesignerin und Filmemacherin Rana Eid zusammengebracht werden.&nbsp;In der Soundinstallation sprechen K\u00fcnstler:innen \u00fcber ihre Beziehung zum Wasser: Foley Artistin Marita Sbeih, Filmemacherin Sandra Tabet, Dialog Editorin Nanessa Kanaan und Rana Eid. Zus\u00e4tzliche Stimmen: Max Ernst \/Maler und Hazem Saghieh \/libanesischer Politologe. Die Installation war 2023 Teil der Ausstellung <em>Im Tiefenrausch. Film unter<\/em> <em>Wasser,<\/em>&nbsp;kuratiert von Michael Kinzer beim DFF (Deutsches Filminstitut &amp; Filmmuseum) in Frankfurt am Main.<\/p>\n\n\n\n<p>MI. 06.09.2023 17:30 bis 19:30<br><strong>Gespr\u00e4ch mit Rana Eid durch Zoom-Zuschaltung.&nbsp;<\/strong>                                                          <strong>Mit einem sommerlichen Umtrunk<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Moderation: <strong>Ramon de Marco<\/strong> (Leiter des Idee und Klang Tonstudios Basel)                   <\/p>\n\n\n\n<p>DO. 07.09.2023 12:00 bis 14:00<br>                                                                              <strong>Eintritt: Kollekte.<\/strong><br><strong>Idee und Klang Audio Design | Dornacherstrasse 192 | 4053 Basel<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">SONNTAG | 03.09.2023&nbsp;<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>11:00 \u201315:00<br>WORKSHOP<\/strong><br><strong>\u00dcber- Leben des Bildes&nbsp;<\/strong><br><\/p>\n\n\n\n<p>Der irakische Filmemacher <strong>Koutaiba Al-Janabi<\/strong> und die syrische Filmemacherin&nbsp;<strong>Rafia Salameh<\/strong>&nbsp;reflektieren mit Filmausschnitten den film\u00e4sthetischen Prozess w\u00e4hrend historischer Ver\u00e4nderungen. Sie geben einen Einblick in die Entstehung filmischer Werke anhand folgender Fragen: Wie \u00fcberlebt das Filmbild die komplexen historischen Ver\u00e4nderungen? Welche k\u00fcnstlerischen Entscheidungen werden getroffen? Was sind die Perspektiven der Filmemacher:innen und wie versuchen sie diese in ihren aktuellen Arbeiten zu thematisieren? Durch eine gemeinsame Reflexion inklusive praktischer \u00dcbungen n\u00e4hern sich die Teilnehmer:innen ihren individuellen filmischen Arbeitsweisen.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Al-Janabi geh\u00f6rt zu den Kult-Filmemacher:innen der irakischen Filmszene. Er ist Fotograf sowie Kameramann und pr\u00e4sentiert seine Sammlung fotografischer Arbeiten in seinen B\u00fcchern <em>Far from Baghdad<\/em> und <em>Foreign Light.<\/em> Sein Film <strong>The Woodman<\/strong> gewann <em>den Preis f\u00fcr Narratives Films <\/em>am Sevilla Independent Film Filmfestival.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Salameh&nbsp;ist Journalistin und Aktivistin. Sie ist Mitbegr\u00fcnderin des Dara Thaqafia Cultural Center in Syrien. Nach mehreren Kurzfilmen ist <strong>During your Death<\/strong> ihr erster langer Dokumentarfilm.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ein Workshop f\u00fcr Filminteressierte und Filmemacher:innen.&nbsp;<\/strong><br><strong>Eintritt frei.&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>03.09.2023 &nbsp; &nbsp; &nbsp;11:00 bis 15:00 &nbsp; Englisch&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Anmeldungen \u00fcber<\/strong>: <strong>info@aubefilmfestival.ch<\/strong><br>Ortsangaben werden den Teilnehmer:innen zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt mitgeteilt. <\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><strong>HGK, FHNW Basel <\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Dieses Jahr war AUBE das Thema der k\u00fcnstlerischen Studien an der HGK Basel, FHNW. Einerseits arbeiteten die Studierenden an der \u201eCorporate Identity\u201c des Festivals, andererseits entwickelten sie audiovisuelle Arbeiten zum Titel des Festivalprogramms <strong>Autre Regard<\/strong>.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">&nbsp;<\/h4>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h4 class=\"wp-block-heading\">MONDAY | 04.09.2023<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>17:30<\/strong><br><strong>SHORT FILM SERIES<br>Iran in Transition&nbsp;<\/strong><br><strong>Opening with coffee &amp; fruits<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>The Iranian protest movement for freedom and equality has been taking to the streets since September 2022. Brave and unshakable, they continue to this day. The works reflect creative freedom in this time of political crisis; their direct visual language breaks through the cultural and political restrictions of the regime. From a unique inventory of audiovisual works, we present a collection of short films from this period.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Big Village by Beri Shalmashi, Diaries of a revolution by Reza Bird, Corruption on earth\/Rap4Azadi by Omid Mirnour.<\/p>\n\n\n\n<p>For reasons of security, the individual names of the artists of the works below are not listed here; Tehran Tabu, We will win, Woman life freedom, Be the voice of Iranian people!, Do not call this a protest!, Lioness \u2013 Freedom Campagne.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Opening hours<\/strong><br>MON. 04.09.2023 17:30 to 19:30<br>TUE. 05.09.2023 17:30 to 19:30<br>WED. 06.09.2023 14:00 to 16:00<br>THU. 07.09.2023 15:30 to 17:30<br>FRI. 08.09.2023 15:30 to 17:30<br><strong>The short film series last until September 8, 2023.<\/strong><br><strong>Fachwerk | Baslerstrasse 48 | 4123 Allschwil<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><br><\/h4>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">WEDNESDAY | 06.09.202<\/h4>\n\n\n\n<p><strong>17:30<br>SOUND INSTALLATION&nbsp;<\/strong><br><strong>Vortext: Cities and Memories<\/strong> <strong>by Rana Eid<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><em>In this work, I explore the magical underwater world and invite you to come with me on a gentle, flowing journey. Rana Eid<\/em>                                                                                                        <\/p>\n\n\n\n<p>It is a collective piece of over 40 sound artists spread around the world, which Lebanese sound designer and filmmaker, Rana Eid brings together in her work. In it, the artists talk about their relationship with water: Marita Sbeih \/Foley Artist, Sandra Tabet \/Filmmaker\/Sound Editor, Vanessa Kanaan \/Dialog Editor and Rana Eid. Additional Voices: Max Ernst \/Painter and Hazem Saghieh \/Lebanese political scientist. The installation was part of the exhibition <em>Im Tiefenrausch. Film unter Wasser<\/em>, curated by Michael Kinzer at DFF &#8211; Deutsches Filminstitut &amp; Filmmuseum in Frankfurt am Main in 2023.&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>WED. 06.09.2023 17:30 to 19:00<br><strong>Conversation with Rana Eid via Zoom<\/strong>.              <strong>With drinks and talks.<\/strong> <\/p>\n\n\n\n<p>Moderation: <strong>Ramon de Marco<\/strong> (Head of the Idee and Klang recording studio Basel)  <br><br>TUE. 07.09.2023 12:00 to 14:00<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Admission fee: Collects<\/strong><br><strong>Idee and Klang | Dornacherstrasse 192 | 4053 Basel, Switzerland<\/strong><\/p>\n\n\n\n<h4 class=\"wp-block-heading\">SUNDAY | 03.09.2023  <\/h4>\n\n\n\n<p><strong><strong>11:00 \u201315:00<br><\/strong>WORKSHOP&nbsp;<\/strong><br><strong>Sur-Vival of the Image<\/strong><br><\/p>\n\n\n\n<p>The Iraqi filmmaker <strong>Koutaiba Al-Janabi<\/strong> and the Syrian filmmaker <strong>Rafia Salameh<\/strong> use film excerpts to reflect on the film aesthetic process during the historical changes and give an insight into the creation of the cinematic works based on the questions: How does the image survive the complex historical changes, which artistic decisions are made, what are the perspectives of the filmmakers, and how do they try to address them in their current work?.&nbsp; Through reflection, including practical exercises, the participants approach their cinematic working methods.<\/p>\n\n\n\n<p>Al-Janabi is one of the cult filmmakers of the Iraqi film scene. He is a photographer and cameraman: produced two collections of his photographic work in his books, <em>Far from Baghdad <\/em>and <em>Foreign Light<\/em>. His film <strong>The Woodman<\/strong> won the <em>Narratives Films award<\/em> at the Seville Independent Film Festival Spain.<\/p>\n\n\n\n<p>Rafia Salameh is a journalist and activist. She is co-founder of the Dara Thaqafia Cultural Center in Syria. After several short films, <strong>During Your Death<\/strong> is her first feature-length documentary.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Workshop for filmmakers and those interested in filmmaking.<\/strong><br><strong>Admission is free.&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>03.09.2023         11:00 to 15:00&nbsp;          English<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Registrations via:&nbsp;info@aubefilmfestival.ch<\/strong><br>Location details will be communicated to the participants at a later date.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<p><strong>HGK, FHNW Basel<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>This year, AUBE was the subject of artistic studies at the HGK Basel, FHNW. On the one hand, students work on the \u201ccorporate identity\u201d of the festival, on the other hand, they develop audiovisual works to the titel of the festival program <strong>Autre Regard<\/strong>.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>STADTKINO BASEL Am Donnerstag, 31. August er\u00f6ffnet&nbsp;der kaschmiri-indische Spielfilm THE WINTER WITHIN das 5. AUBE FILMFESTIVAL. DONNERSTAG | 31.08.2023 17.30 ER\u00d6FFNUNGSAP\u00c9RO mit Gesang von Anissa Damaliauf der Piazza des Stadtkinos Basel&nbsp;&nbsp; Das Schweizer Gesangstalent&nbsp;Anissa Damali&nbsp;singt&nbsp;mit dem LaMuseMent Duo, bestehend aus Luzian Jenny und Mich\u00e8le Walther, &hellip; <a href=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/programm\/\" class=\"more-link\"><span>Continue reading<span class=\"screen-reader-text\">PROGRAMM &#8211; PROGRAM<\/span><\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-107","page","type-page","status-publish","hentry"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/107","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=107"}],"version-history":[{"count":278,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/107\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1398,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/107\/revisions\/1398"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=107"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}