{"id":91,"date":"2021-07-26T11:19:58","date_gmt":"2021-07-26T10:19:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/?page_id=91"},"modified":"2023-08-07T13:24:04","modified_gmt":"2023-08-07T12:24:04","slug":"autre-regard","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/autre-regard\/","title":{"rendered":"AUTRE REGARD"},"content":{"rendered":"\n<h5 class=\"wp-block-heading\"><strong>AUBE<\/strong>, <em>der Tagesanbruch<\/em>, widmet sich dutzenden Filmwerken und gibt visuellem Mut und sozialem Engagement eine B\u00fchne. Grosse Rarit\u00e4ten und brennende Themen sind im Fokus. Vor dem Hintergrund historischer Realit\u00e4ten geben die Filme einen eindringlichen und einf\u00fchlsamen Einblick in die Gesellschaften ihrer L\u00e4nder. Es sind eigensinnige Unikate, die sich gegen die trennenden Grenzen und den Klassismus in unserer Welt stellen und uns zu einem anregenden Austausch einladen. Es geht dabei neben dem Gesellschaftlichen sowohl um das Pers\u00f6nliche und die Standpunkte der Autor:innen als auch um das Engagement und die Perspektiven einer neuen Generation von Filmschaffenden.<\/h5>\n\n\n\n<p>Im internationalen Filmprogramm <strong>Autre Regard<\/strong> bringt <strong>AUBE<\/strong> Filmentdeckungen nach Basel, Baselland und Schaffhausen, die sich mit historischen Ver\u00e4nderungen, Menschenrechten und Zivilcourage auseinandersetzen. Mit kreativen Genremischungen bleiben sie in der Haltung einer permanenten k\u00fcnstlerischen und politischen Revolte, die daran erinnert, dass Kunst eine aufr\u00fcttelnde Aufgabe hat. Im <strong>Autre Regard<\/strong> begegnen Zuschauer:innen anderen Kulturen und werden zu G\u00e4sten in deren sozialen und famili\u00e4ren Raum. Hier kommen Sie mit den anwesenden Filmemacher:innen ins Gespr\u00e4ch \u2013 eine einmalige Gelegenheit, aus erster Hand etwas \u00fcber die Themen zu erfahren, die sie aus der Ferne mitbringen. Sie erleben Filme, die Sie eintauchen lassen in Vergangenheit und Erinnerung, in Geschichte und Philosophie sowie in die Liebe und das Leben selbst \u2013 so wie dies nur in der cineastischen Welt gleichzeitig und dicht erfahrbar ist. Filmschaffende, die mutig ihrem Weg k\u00fcnstlerisch, politisch und sensibel folgen, erm\u00f6glichen Ihnen ein Kinoerlebnis, das die Wirklichkeit durchdringen l\u00e4sst.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Die Filmemacher:innen aus Indien, Pakistan, Tansania, Sudan, Irak, Syrien, Iran und Tadschikistan pr\u00e4sentieren ihre Filme pers\u00f6nlich und treten in den Austausch mit dem Publikum. Mit unterschiedlichen Gattungen, seien es Dokumentar- oder Spielfilme, nehmen die K\u00fcnstler:innen nicht nur politisch, sondern auch cineastisch Stellung: Rebellisch brechen sie sanft die Zeit und das Wort des linearen Denkens und lassen Raum f\u00fcr Gespr\u00e4che \u00fcber Geschichte, historische Ver\u00e4nderungen und Liebe.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ein einmaliges Erlebnis! Sch\u00f6n, dass Sie dabei sind!&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile is-vertically-aligned-center\" style=\"grid-template-columns:46% auto\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"1024\" height=\"576\" src=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/TheWinterWithin1-1024x576.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1351 size-full\" srcset=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/TheWinterWithin1-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/TheWinterWithin1-500x281.jpg 500w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/TheWinterWithin1-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/TheWinterWithin1-1536x864.jpg 1536w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/TheWinterWithin1-2048x1152.jpg 2048w, https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/TheWinterWithin1-1920x1080.jpg 1920w\" sizes=\"auto, (max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center\">DONNERSTAG 31.08.2023 | <strong>18:00<\/strong> | Stadtkino Basel<br><strong>THE WINTER WITHIN<\/strong><br><strong>Aamir Bashir, 2022, Indien\/Frankreich, 96\u2032,\u00a0<\/strong><br><strong>Farbe, DCP, OV\/Kaschmiri-Urdu\/e<\/strong><br><strong>CH-Premiere<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/programm\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/programm\/\">ZUM PROGRAMM<\/a><\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile is-vertically-aligned-center\" style=\"grid-template-columns:auto 42%\"><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-text-align-center\">SAMSTAG 02.09.2023 | <strong>21:00<\/strong> | Stadtkino Basel<br><strong>THE WOODMAN<\/strong><br><strong>Koutaiba Al-Janabi, 2022, England\/Irak, 80\u2019,&nbsp;<\/strong><br><strong>Farbe, DCP, OV\/Englisch\/Ungarisch\/e<\/strong><br><strong>CH-Premiere<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-center\"><a href=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/programm\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/programm\/\">ZUM PROGRAMM<\/a><\/p>\n<\/blockquote>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"268\" height=\"188\" src=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/WOODMAN.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1238 size-full\"\/><\/figure><\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-9d6595d7 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<h5 class=\"wp-block-heading\"><strong>AUBE<\/strong>, <em>breaking dawn<\/em>, is dedicated to dozens of films and provides a stage for visual courage and social commitment. It is always about burning social issues, as well as the personal, about the point of view of the authors and the engagement and perspectives of a new generation by filmmakers. The films are bold and inspiring, vigorously experimenting with different stylistic elements that transcend genre boundaries, stimulating thought processes for dynamic conversations and poetic thought models and debates. The focus is on socially burning issues that open up the artistic space by inviting cinema lovers and visitors to engage in dialogue. In a lively exchange of different perspectives, the filmmakers creative process and artistic career can be experienced, which also reflects their societies.<\/h5>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p>In this year\u2018s international program, <strong>Autre Regard<\/strong>, <strong>AUBE<\/strong> brings bold and creative film discoveries that deal with historical changes, human rights, and civil courage. With creative mixes of genres, they maintain an attitude of permanent artistic and political revolt, reminding us that art has an evocative task. In <strong>Autre Regard<\/strong>, we encounter other cultures and become guests in their social and family space, bringing us into conversation with the present filmmakers. These films courageously reflect reality through atypical reflections, breaking with the old and illuminating poetic spaces of thought through new visual aesthetic models. At the same time, however, a cinematic experience that enables a penetration of reality through atypical reflections and the courage of the filmmakers to follow their own artistic, political, and sensitive path.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>The filmmakers from India, Pakistan, Tanzania, Sudan, Iraq, Syria, Iran, and Tajikistan present their films in person and engage in conversation with the audience. They are film works that enable encounters with social realities and their permeability and reflections inside. With different genres, be it documentaries or feature films, the artists not only take a political, but also a cinematic position: rebelliously, they gently break time and the word of linear thinking and leave room for conversations about history, historical changes, and love.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><strong>It is a special moment. Join us!<\/strong><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>AUBE, der Tagesanbruch, widmet sich dutzenden Filmwerken und gibt visuellem Mut und sozialem Engagement eine B\u00fchne. Grosse Rarit\u00e4ten und brennende Themen sind im Fokus. Vor dem Hintergrund historischer Realit\u00e4ten geben die Filme einen eindringlichen und einf\u00fchlsamen Einblick in die Gesellschaften ihrer L\u00e4nder. Es sind eigensinnige &hellip; <a href=\"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/autre-regard\/\" class=\"more-link\"><span>Continue reading<span class=\"screen-reader-text\">AUTRE REGARD<\/span><\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-91","page","type-page","status-publish","hentry"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/91","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=91"}],"version-history":[{"count":37,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/91\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1357,"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/91\/revisions\/1357"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.aubefilmfestival.ch\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=91"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}